<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
    <title>dugwin j. goines</title>
    <description></description>
    <atom:link xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" rel="self" type="application/rss+xml" href="http://www.dugwin.net/rss/blog/"/>
    <link>http://www.dugwin.net/</link>
    <pubDate>Wed, 03 Jan 2018 12:42:01 +0300</pubDate>
    
    
    <item>
        <title>Время случайных людей</title>
        <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 23:00:18 +0300</pubDate>
        <guid>http://www.dugwin.net/blog/00480.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;Казалось бы, порядочное количество лет прошло с момента развала &#34;союза&#34;, а везде всем по-прежнему какие-то дилетанты. Думаешь вот телевидение делают какие-то взрослые умные дяти, а как покажут с ними итервью… Или вот например этот стендап современный: это же просто люди которые решили им заниматься во что бы то ни стало, при этом чувства юмора у большинства из них нет, не было никогда и, конечно, не будет. На безрыбье и так типа сойдёт. Про youtube-блоггеров вообще молчу.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Но время идёт, я очень надеюсь что придут настоящие образованные и талантливые и станет у нас всё как у людей. А там и в стендапе дела наладятся.&lt;/p&gt;
</description>
        <link>http://www.dugwin.net/blog/00480.html</link>
        
    </item>
    
    <item>
        <title>Музыка нас связала</title>
        <pubDate>Sun, 01 Sep 2019 20:44:29 +0300</pubDate>
        <guid>http://www.dugwin.net/blog/00479.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;Не очень типичное музло и я не зря не решался за него браться, потому что минус отнял ну &lt;b&gt;очень&lt;/b&gt; много сил. Я ничего не понимаю в этой вашей попсе и электронике и поэтому у меня прямо весь день с утра до вечера заняло построение минуса к этому соло.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Причём часть проблем я так и не смог решить, типа вот такой простой сочный диско snare барабан мне так и не попался, пришлось крутить из того что было (и я не доволен результатом). Вообще когда начинаются тупняки с софтом или вот с нужными сэмплами я предпочитаю забить, при условии что по музыкальной части всё более-менее понятно.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;План записать кавер за выходные разбился вдребезги о необходимость сыграть пассаж в 130. Прричём, сам пассаж то ещё худо-бедно можно иногда случайно и сыграть, но после серии бэндов и не очень удобной ноты… В итоге сдался, поменял аппликатуру на поудобнее, но за один день уже было никак, так что соло ушло на следующие выходные.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я жу не пишу ничего из кусочков и не режу, пишу соло от начала до конца, поэтому сыгранный фрагмент это вот как прямо было без правок и склеек.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Короче я прямо неделю потратил на подготовку к записи соло которое объективно не выгребаю. На этом полумарафон с кавером за выходные заканчивается.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;P.S. Попутно понимаешь насколько классно владеют инструментом те, кто не боится выходить на сцену и играть что-то сложнее вальса бостон.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;P.P.S. Первый раз пришлось наконец на бумажке записать аккорды по тактам, правда, к пониманию тональности это тоже пока не привело.&lt;/p&gt;
&lt;a href = &#34;http://files.dugwin.net/sound/2019/LeMusique.mp3&#34;&gt;mp3 link&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;
</description>
        <link>http://www.dugwin.net/blog/00479.html</link>
        
    </item>
    
    <item>
        <title>Light The Universe</title>
        <pubDate>Sun, 11 Aug 2019 18:43:31 +0300</pubDate>
        <guid>http://www.dugwin.net/blog/00478.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;Пока играешь просто упражнения не всплывает миллиона всяких деталей и кусочков, которые сразу вылезают когда пытаешься целиком записать какой-то фрагмент. От всяких мелочей типа неудобной смены позиций до очевидных проблем с бэндами или ритмом.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Играть так непривычно и в каком-то смысле гораздо интереснее: прям получается готовая настоящая музыка, играешь не в метроном, а в прям барабаны/бас/ритм!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Бонусом пока делаешь минус понимаешь как устроена песня, из чего сделана. По муз. теории у меня два с минусом, поэтому пока я подбирал и делал это соло я даже не полюбопытствовал в какой оно тональности и поверх каких аккордов играется что. Кстати ещё криво подобрал/записал ритм, но уже было лень переписывать.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Тут конечно тоже проблемы и с бэндами, ритмикой и флажолетами, из десятка попыток этот лучший, хотя тут мимо одного важного флажолета промазал. Я, наверное, никогда вообще столько флажолетов за один день не играл даже когда только научился их делать.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ещё тут сделал reamp соло гитары… ну вроде хуже не стало, но и не сказать чтоб я в восторге. Ритм тоже попробовал реампить, по-моему только хуже стало, родной THR вполне себе звучит норм.&lt;/p&gt;
&lt;a href = &#34;http://files.dugwin.net/sound/2019/lighttheuniverse.mp3&#34;&gt;mp3 link&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;Кто не пел на outro — у того нет души!&lt;/p&gt;
</description>
        <link>http://www.dugwin.net/blog/00478.html</link>
        
    </item>
    
    <item>
        <title>New York City Cops</title>
        <pubDate>Sun, 04 Aug 2019 22:47:53 +0300</pubDate>
        <guid>http://www.dugwin.net/blog/00477.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;Решил продолжить эксперименты и взял подбирать/играть соло которое до этого не играл вообще.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Узнал кое-что про себя новое, но и убедился кое в чём старом: ужасно не хватает техники в бэндах, зато на удивление неплохо научился эту штуку ближе к концу играть, хотя сначала она казалсь не очень удобной.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На этот раз на саму запись времени потратил прилично, часа два точно. Это дубль где-то из середины попыток, потом получалось гораздо хуже. Со всей очевидностью надо ставить бэнды, без этого в соло никак.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я стараюсь не тратить на один кавер больше дня, поэтому какой получился результат, такой получился. В общем если не можешь уверенно сыграть фрагмент то и с двадцати раз не запишешь ни за что, так что можно продолжать тренировки. Научусь делать бэнды - перепишу (и особенно перепишу don&#39;t cry, но её я давно хотел научиться уметь).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ещё мне не очень нравится звук соло гитары, надо поискать что-то для реампинга на компе, говорят, это сейчас вполне доступно. Кстати ритм тут реампленный входящим в сосав кубика плагином, но соло он не тянет вообще.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Со второго раза с работать с ним попроще, хотя многие вещи продолжают вызывать недоумение.&lt;/p&gt;
&lt;a href = &#34;http://files.dugwin.net/sound/2019/nycc_mix.mp3&#34;&gt;mp3 link&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;
</description>
        <link>http://www.dugwin.net/blog/00477.html</link>
        
    </item>
    
    <item>
        <title>Только не ной</title>
        <pubDate>Mon, 29 Jul 2019 00:12:24 +0300</pubDate>
        <guid>http://www.dugwin.net/blog/00476.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;Решил тряхнуть стариной и попробовать собрать минус под соло. Где-то я от кого-то слышал, что в комплекте с моей Yamaha THR 10 шёл Cubase, решил проверить. Оказалось, действительно идёт, дали скачать и даже оказалась действующей лицензия.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Полтора дня я бился в муках с проблемами ASIO, VXT и самим Cubase. Из любопытного, например, оказалось что не строят больше чем на полтона инструменты из библиотек (из-за проблем с какими-то драйверами), короче было весело.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На саму запись в сумме ушло наверное с полчаса. Соло я конечно начинал учить, здесь просто хотелось именно отработать технологию. Весь гитарный звук - сухой из комбика, ничего обрабатывалось, только ревер накинул.&lt;/p&gt;
&lt;a href = &#34;http://files.dugwin.net/sound/2019/dontcrymixfix.mp3&#34;&gt;mp3 link&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;Там кстати слышно как я не выгребаю катострафически пассаж (на 0:35), но потом почти попадаю в бэнд: по ощущением как будто выронил из руки телефон, попробовал поймать другой, снова мимо, но удачно пнул и поймал в воздухе!&lt;/p&gt;
</description>
        <link>http://www.dugwin.net/blog/00476.html</link>
        
    </item>
    
    <item>
        <title>Про журналистику</title>
        <pubDate>Tue, 02 Jul 2019 19:34:21 +0300</pubDate>
        <guid>http://www.dugwin.net/blog/00475.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;Вот чудесный Пивоваров развесил уши и слушает какого-то звукоча world of tanks: &lt;a href=&#34;https:\\youtu.be/nCpq4-NbS24?t=1689&#34;&gt;youtu.be/nCpq4-NbS24?t=1689&lt;/a&gt;(про звук танка)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;А вот то что я лично слышал и записал &lt;a href=&#34;http://www.dugwin.net/blog/00283.html&#34;&gt;несколько лет назад&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;a href = &#34;http://files.dugwin.net/migrate/ambient/20110910-tankbattle.mp3&#34;&gt;mp3 link&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;This is your little secret of media business: whenever they report on something you actually know about - it is &lt;i&gt;always wrong&lt;/i&gt; © Adam Curry. Была где-то нарезана цитата, но найти не сумел.&lt;/p&gt;
</description>
        <link>http://www.dugwin.net/blog/00475.html</link>
        
    </item>
    
    <item>
        <title>КП: The Hatters</title>
        <pubDate>Wed, 05 Jun 2019 01:50:08 +0300</pubDate>
        <guid>http://www.dugwin.net/blog/00474.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;Сложно всё так стало. Нельзя просто так взять и подбросить человеку песенку: вдруг воспримет на свой счёт, посчитает за намёк… А мне может арпеджио эти простенькие нравятся&lt;/p&gt;
&lt;iframe title=&#34;YouTube video player&#34;
    width=&#34;640&#34;
    height=&#34;390&#34;
    
    src=&#34;http://www.youtube.com/embed/WisQWQSA2Mc?rel=0&#34;
    frameborder=&#34;0&#34;
    allowfullscreen&gt;
&lt;/iframe&gt;
</description>
        <link>http://www.dugwin.net/blog/00474.html</link>
        
    </item>
    
    <item>
        <title>Дисциплина</title>
        <pubDate>Fri, 19 Apr 2019 22:48:18 +0300</pubDate>
        <guid>http://www.dugwin.net/blog/00473.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;Дисциплина очень важна. Успешные люди чаще всего очень дисциплинированны: у них есть план на неделю, план на день, список того что делать когда всё остальное сделано и так далее.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В своё время я прочитал одну из многих статей на эту тему и твёрдо решил заняться этой самой дисциплиной. Дело было пока я учился в школе. Так вот в статье предлагалось начать с малого, например, твёрдо взять за правило заправлять постель. Я решил попробовать и стал заправлять постель. Прямо каждый день даже если встал в 14, а в 15 снова собирался лечь спать, потому что, например, болею.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;И так с тех пор я всегда и поступаю, но ровно на этом моменте моя дисциплина заканчивается. Ни один дополнительный маленький шаг я сделать не могу, хотя делал миллион попыток.&lt;/p&gt;
</description>
        <link>http://www.dugwin.net/blog/00473.html</link>
        
    </item>
    
    <item>
        <title>Основы финансовой грамотности</title>
        <pubDate>Fri, 11 Jan 2019 23:16:08 +0300</pubDate>
        <guid>http://www.dugwin.net/blog/00472.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;Удивительное дело. Оказывается, многие люди вообще не ведут никакой отчётности о своих финансвовых успехах. А потом эти же самые люди берут ипотеку.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Какое-то время назад я пробовал учитывать свои расходы при помощи программок и экселя, они в общем показывали очевидное (аренда+еда) и доказывали неочевидное (никто у меня не ворует, реально столько трачу).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Это всё очень запарно, а главное — практически бесполезно.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Поэтому вот уже как три с половиной года назад я поменял подход. Я просто создал эксельку и записываю в неё первого числа каждого месяца сколько у меня средств в разных карманах. Я даже не разделяю доход/расход. Времени на это надо 5 минут, не больше. По этой эксельке очень легко отследить общее положение дел и при необходимости прикинуть даже прогноз вперёд, прямо график можно построить. Для наёмных рабочих этот график совпадёт с реальностью с вероятностью процентов сто.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ещё по этой эксельке можно делать некоторый анализ пост-фактум. Например, как менялось общее положение дел выраженное в валюте. Как-то для смеха проведя такой анализ я решил что большую часть свободных средств неплохо бы было перекладывать в валюту.&lt;/p&gt;
</description>
        <link>http://www.dugwin.net/blog/00472.html</link>
        
    </item>
    
    <item>
        <title>Новый год в конторе, продолжение</title>
        <pubDate>Tue, 25 Dec 2018 09:08:38 +0300</pubDate>
        <guid>http://www.dugwin.net/blog/00471.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;А ещё я написал нашим организаторам, поинтересоваться, кто организует музыку и какой план, надо же сделать подборочку всякого полезного из 90-х. Мне сказали что звуком занимаются А и Б, типа, если что — к ним. Спросил у А и Б, всё говорят организовано, но музло если что подгоняй.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ну и я себе неделю выписывал что вспоминалось из тех лет, а потом, думаю, мало ли что… Поставил на рабочий ноут второй foobar2000, ну чтобы если что суметь сесть за пульт.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В итоге ближе ко второй половине вечера выяснилось что рабочий план был такой: &#34;да а какие проблемы, бери из вконтакта с телефона просто играй и всё&#34;. Поэтому было решено взять власть в свои руки. Таким образом я часа полтора был прям настоящий dj.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Оказалось, что это прямо непростая работа по ряду причин: &lt;br /&gt;     - не всё не со всем сочетается, надо как-то учитывать что ставить&lt;br /&gt;     - надо как-то следить за BPM, если начал играть бодрое, то надо играть бодрое&lt;br /&gt;     - постоянно кто-то подходит и &#34;а поставь что-то из нашего&#34;, &#34;а поставь осень-осень ну давай у листьев спросим&#34; и подобное&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Зато с компа рулить очень удобно: можно записывать что надо точно поиграть, если кто-то по делу что-то просил, это тоже можно сразу записывать себе в notepad чтобы не забыть сыграть ну и вообще прикидывать идеи, плюс в крайнем случае что-то можно зарядить из вконтакта, например.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Короче есть определённые сложности, хотя получилсь весело, основная часть целевой аудитории была довольна и значительно ушатана, а всем не угодишь.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;И второй вывод: взять власть в свои руки иногда не такая плохая идея, хорошо бы быть к этому готовым, а не просто так.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/blog/dj.png&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;312&#34; /&gt;

</description>
        <link>http://www.dugwin.net/blog/00471.html</link>
        
    </item>
    
    <item>
        <title>Новый год в конторе</title>
        <pubDate>Mon, 24 Dec 2018 00:33:36 +0300</pubDate>
        <guid>http://www.dugwin.net/blog/00470.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;В этом году в конторе у нас было решено встречать НГ в духе 90-х. Я в организации/проведении/помощи традиционно вообще не участвовал.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Тут в четверг вечером мне сообщают, что в пятницу я играю соло в don&#39;t speak. Я помялся, конечно, для приличия, но согласился. Думаю, надо же попробовать всё-таки хоть раз, до этого я вообще никогда на публике не выступал никак, если песни у костра не считать. Ну и это же No Doubt, вряд ли у этих придурков прям сложное соло то.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Выяснилась масса всего интересного. Например, это дебильное 20-секундное соло начинается в слабую долю: попробуй вступи вовремя. Потом там есть несложный проход чуть быстрее основной части, который я вообще не выгребаю, то что я уверенно и легко могу сыграть постоянно путалось и забывалось. За один вечер подготовки я всё умом запомнил, но &#34;в руках&#34; партии не было и постоянно был риск начать зачем-то думать и налажать.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Мои проблемы по сравнению с проблемами басиста — вообще не проблемы. Бас всю дорогу наворачивает какие-то невероятные качели, меняет ритм, то в слабую долю, то в сильную. По словам басиста: &#34;как будто всю дорогу играешь соло&#34;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я, короче свою часть кое-как залажал там, хорошо что часть эта очень скромная. Хорошо, что и публика настроена благосклонно и остальная банда тоже, — никто не предъявлял.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В итоге сформулирована была следующая максима: &#34;прежде чем назвать кого-то придурком, посмотри в его партитуру&#34;.&lt;/p&gt;
&lt;iframe title=&#34;YouTube video player&#34;
    width=&#34;640&#34;
    height=&#34;390&#34;
    
    src=&#34;http://www.youtube.com/embed/TR3Vdo5etCQ?rel=0&#34;
    frameborder=&#34;0&#34;
    allowfullscreen&gt;
&lt;/iframe&gt;
</description>
        <link>http://www.dugwin.net/blog/00470.html</link>
        
    </item>
    
    <item>
        <title>Гроза</title>
        <pubDate>Sat, 15 Sep 2018 15:09:03 +0300</pubDate>
        <guid>http://www.dugwin.net/blog/00468.html</guid>
        <description>&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/2018/5g1a5701.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; alt=&#34;гроза&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Часто люди при виде подобного фото говорят &#34;повезло&#34; или &#34;удачно поймал&#34;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вообще не &#34;повезло&#34;. Просто я более менее занимаюсь фотографией уже много лет и когда я вдруг вижу кадр и у меня с собой камера я готов.&lt;/p&gt;
</description>
        <link>http://www.dugwin.net/blog/00468.html</link>
        
    </item>
    
    <item>
        <title>Измельчитель мусора InSinkErator (обзор)</title>
        <pubDate>Mon, 30 Apr 2018 16:43:02 +0300</pubDate>
        <guid>http://www.dugwin.net/blog/00466.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;В общем то я выступлю коротко. Это просто офигенная штука.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/blog/InSinkErator_200.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Установил где-то с полгода назад, страшно рад. На самом деле цель измельчителя — избавиться от всяких органических отходов сразу на месте их возникновения, а не копить для выноса из дома в ужасных пакетах. Для меня самый частый вариант использования — это чайные остатки. Выбрасывать их в унитаз неприятно, а в обычный мусор… Разводить там непонятно что, оно течёт, капает…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В него же отправляются очистки картошки, иногда апельсинов, всякое прочее. Мне просто ужасно нравится эта штука и иногда я в неё отправляю предметы просто ради развлечения.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;После его установки весь мой мусор — это упаковки, картонки, бумажки и прочее. Ничего плохо пахнущего и даже потенциально плохо пахнущего.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;По части безопасности использования (для канализации)… опрос людей причастных и непричастных показал что без него всякого мусора типа чаинок и остатков пищи образуется и уходит в сток больше чем с ним: в нём же измельчается всё в взвесь, которая с водой легко уходит и не оседает на стенках.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Из нюансов: конкретно эта модель не предусматривает (вообще) гидрозатвор. Если просто поставить и сразу вывести в канализацию — будет ощутимо вонять, поэтому обязательно надо сделать &lt;a href=&#34;https://ru.wikipedia.org/wiki/Гидравлический_затвор&#34;&gt;гидрозатвор&lt;/a&gt;. Я обошёлся просто гофрой по двум причинам. Первая — лень и отсутствие навыков. Вторая — если какой-то мусор запланирует начать копиться и застревать — пусть лучше делает это внутри гофры (её легко демонтировать и, как оказалось, можно просто фонариком просветить и понять что там в ней творится).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я купил Evolution 200 disposer из простого соображения: контора занимается этими приборами уже почти сто лет, уж наверное, они подобрали наиболее устойчивую к износу конструкцию, раз вся Америка ими пользуется. Плюс, у них нет производства в Европе и тем более России, так что это будет прям кусочек Америки, в вашем доме. У меня таких два: он и магнитик из Алькатраса.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Кстати говоря, первый купленный оказался неисправным (второй оказался некомплектным…), так что необходимость быть бдительным никто не отменял.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если вдруг всплывут какие-то проблемы (типа забитой канализации или размолотого перстня с рубином) — я обязательно обновлю этот пост.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;P.S. если кто сомневается — спрашивайте в форме внизу или по email.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;P.P.S. этот пост лежит в черновиках уже пару месяцев, оказалось, есть &lt;a href=&#34;https://tema.livejournal.com/2751849.html&#34;&gt;другие&lt;/a&gt; почитатели.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Update 12.05.2019&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Недавно от вибрации отошёл слив и стал немного капать. Связано это в первую очередь с тем что изначально у меня слив был организован неаккуратно, поэтому я его регулярно проверял и вот заметил что капает. То есть где-то год прошёл.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я разобрал всё что связано со сливом, включая сифон и так далее. Нууу там конечно по дну организовалась некая взвесь, никаких крупных кусочков мусора или чего-то такого что меня бы могло насторожить я не нашёл.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Собрал всё назад и продолжаю счастливо выбрасывать картофельные очистки и чай прямо в раковину с чистой совестью.&lt;/p&gt;
</description>
        <link>http://www.dugwin.net/blog/00466.html</link>
        
    </item>
    
    <item>
        <title>Too Many Zooz - Bedford</title>
        <pubDate>Sat, 03 Feb 2018 16:02:59 +0300</pubDate>
        <guid>http://www.dugwin.net/blog/00465.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;Весело там у них&lt;/p&gt;
&lt;iframe title=&#34;YouTube video player&#34;
    width=&#34;640&#34;
    height=&#34;390&#34;
    
    src=&#34;http://www.youtube.com/embed/IMyqasy2Lco?rel=0&#34;
    frameborder=&#34;0&#34;
    allowfullscreen&gt;
&lt;/iframe&gt;
</description>
        <link>http://www.dugwin.net/blog/00465.html</link>
        
    </item>
    
    <item>
        <title>Мир не так уж плох!</title>
        <pubDate>Mon, 15 Jan 2018 08:07:00 +0300</pubDate>
        <guid>http://www.dugwin.net/blog/00464.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;Есть такой гитарный блоггер Фред. Чувак сам по себе довольно интересный: он даёт уроки гитары по скайпу, сам заколебался в серой Москве, переехал в Израиль и работает оттуда. Так вот он записал с кем-то там совместную песню, &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=Y2gcPG0Pg_s&#34;&gt;она вот&lt;/a&gt;. Слушать это невозможно, о чём ему в комментариях сразу и сообщили, мол вокал полное говно.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Фред это послушал, сказал: ок, раз все такие умные и никому не нравится, то вот вам минус и запишите кто сможет лучше, &lt;a href=&#34;https://youtu.be/QV8OIp-ONiQ&#34;&gt;а мы посмотрим/проголосуем&lt;/a&gt; (голосование в группе которая сейчас закрыта чтобы избежать накруток).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Тут на сцену выходит Нескучный Саунд: тоже блоггер про музыку, в основном занимается теорией, но немного гитарой, немного вокалом.&lt;/p&gt;
&lt;iframe title=&#34;YouTube video player&#34;
    width=&#34;640&#34;
    height=&#34;390&#34;
    
    src=&#34;http://www.youtube.com/embed/lEtztFjlwE0?rel=0&#34;
    frameborder=&#34;0&#34;
    allowfullscreen&gt;
&lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;Текст, замечу, целиком стёбный. Бредовые надуманные смыслы наворочены именно как насмешка, ну и плюс обыграны несколько типичных для Фреда фраз (например, что надо ноты &#34;высекать&#34; и что в ритм надо попадать (в снейр и в бочку)). По мелодии всё перенаворочено тоже думаю с юмором и для прикола, вышло похоже на всякий пафосный типа прогрессив. В общем, чудесно получилось. Так по-моему современный шоубизнес и должен развиваться. Ну и заодно всем весело.&lt;/p&gt;
</description>
        <link>http://www.dugwin.net/blog/00464.html</link>
        
    </item>
    
    <item>
        <title>Sony WH-1000XM2</title>
        <pubDate>Wed, 03 Jan 2018 12:42:01 +0300</pubDate>
        <guid>http://www.dugwin.net/blog/00463.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;Важнейшей вехой в развитии человечества явилось изобретение беспроводных наушников. Дальше двигаться было практически некуда, но оно (человечество) смогло и двинулось! В результате — активное шумоподавление или noise-cancelling. Соответственно, сразу следом оба вместе сразу.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я старый солдат и не могу unpacking, поэтому вот:&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/blog/WH-1000XM2.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; alt=&#34;Sony WH-1000XM2&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Я думаю &lt;a href=&#34;https://youtu.be/ty3DqOggC1M&#34;&gt;любой обзор&lt;/a&gt; по ним даст вполне себе представление, я лишь могу поделиться своим мнением: человечество развивалось не зря. Можно &lt;i&gt;спокойно&lt;/i&gt; слушать подкасты в метро, а перемещаться по шумному городу стало даже комфортнее чем в берушах.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Единственный косяк с моим экземпляром: при нажатии на одно из ух оно противно механически кликает. Думаю, это проблема моего экземпляра, так что при покупке надо быть аккуратнее.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;А так: управление volume up/down, next/previous, play/pause прямо с уха, очень достойный шумодав, приличный аккумулятор.&lt;/p&gt;
</description>
        <link>http://www.dugwin.net/blog/00463.html</link>
        
    </item>
    

    </channel>
</rss>