<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
    <title>dugwin j. goines</title>
    <description></description>
    <atom:link xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" rel="self" type="application/rss+xml" href="http://www.dugwin.net/rss/blog/"/>
    <link>http://www.dugwin.net/</link>
    <pubDate>Tue, 23 Feb 2016 19:00:11 +0300</pubDate>
    
    
    <item>
        <title>Культурная пятница: научно-технический рэп</title>
        <pubDate>Fri, 02 Sep 2016 23:59:33 +0300</pubDate>
        <guid>http://www.dugwin.net/blog/00453.html</guid>
        <description>None</description>
        <link>http://www.dugwin.net/blog/00453.html</link>
        
    </item>
    
    <item>
        <title>Saigon, the dark side</title>
        <pubDate>Thu, 18 Aug 2016 22:46:33 +0300</pubDate>
        <guid>http://www.dugwin.net/blog/00452.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;В этот день я решил поехать смотреть знаменитые туннели, в которых скрывались партизаны и очень досаждали американским солдатам.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;У меня было ощущение, что сегодня это просто аттракцион для туристов, так и оказалось. Фотографий я там почти не сделал, потому что просто лес, вроде нашего, и какая-то дешёвая бутафория. Мне совсем не понравилось.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В туннель я конечно залез, прополз там какое-то количество метров (60?), выбрался чтобы не отстать от группы, основная масса проползла 20 и на этом успокоилась.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6872.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;p&gt;В Сайгоне я жил в приличном отеле, у которого был выход на крышу, где был бар. Там было можно встречать восход полной луны, удивительно умиротворяющее времяпровождение. Тепло, но не жарко и не душно, полная луна, шум где-то далеко внизу, не отвлекает… Какой-то Sprawl City, а не Вьетнам.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6884-5g1a6892.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;600&#34; /&gt;

&lt;p&gt;«Парус» на фото слева это Bitexco Financial Tower, в котором была смотровая площадка (с которой было видно отель). Темная площадь в центре это Ben Thanh Market: средней бестолковости рынок. Я вообще не люблю собирать всякое барахло, но из Сайгона какой-то сувенир хотелось. Так вот их практически никаких нет, купил только очень так себе магнитик, ну и футболок.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6909-5g1a6916.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;352&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6922.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

</description>
        <link>http://www.dugwin.net/blog/00452.html</link>
        
    </item>
    
    <item>
        <title>Сайгон, продолжение</title>
        <pubDate>Tue, 09 Aug 2016 00:47:17 +0300</pubDate>
        <guid>http://www.dugwin.net/blog/00451.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;Первым делом после смотровой площадки я пошёл в музей войны. Музей оказался очень странным местом. Он на 95% состоит из американской техники, американских фотографий и обложек американских журналов посвящённых войне.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6706.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Коридор и двери на этом фото, кроме правой, — нарисованные.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6714.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6715.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Вообще неприятное довольно было место: мимо этой техники прогуливаются раскрасневшиеся австралийцы с австрийцами, тычут пальцами в обложки знакомых журналов… Какой-то получился аттракцион вместо памятника жуткому горю, которое охватило эти земли на долгие годы. Так себе зрелище.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6716.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;600&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6725.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;p&gt;На свободе куда приятнее. В Сайгоне с закатами тоже было не очень, солнце просто садится в облако.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6752.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6753.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6756.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Если фото выглядит кошмарно, то у вас, наверное, хром.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6797.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;652&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Ох, а ночью, конечно всё меняется и становится летним вариантом бегущего по лезвию. Посмотрел фото и заскучал.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6805.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;608&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6807.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Вообще мне в Сайгоне понравилось больше, чем в Ханое. Может быть я просто привык к Вьетнаму, а в Ханое не успел адаптироваться и всё казалось уж слишком.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6809.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Одно из моих самых-самых любимых фото оттуда, да вообще за 2015.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6825.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6842.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6858.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;516&#34; /&gt;

</description>
        <link>http://www.dugwin.net/blog/00451.html</link>
        
    </item>
    
    <item>
        <title>Сайгон: let it flow</title>
        <pubDate>Mon, 01 Aug 2016 23:08:46 +0300</pubDate>
        <guid>http://www.dugwin.net/blog/00450.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;Вообще я ещё в Ханое заинтересовался: как они на этих мопедах пересекают перекрестки? В какой момент они понимают кто кого будет пропускать, если все едут одновременно? Я, например, обычно должен знать все свои действия, или возможные варианты этих действий, прежде чем начинать движение. А там со всей очевидностью этот подход неприменим, слишком много «мопедов». Невозможно всё просчитать и подготовиться, всё происходит само и уже в процессе. Вывод: а и не надо, let it flow.&lt;/p&gt;
&lt;a href = &#34;http://files.dugwin.net/sound/2015/06_saigon_sr032_34.mp3&#34;&gt;mp3 link&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;В звуке три фрагмента: шумная улица, улица в сторонке и съезд с моста с заглавного фото. Мне показалось что в Сайгоне значительно меньше сигналят.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В Сайгон я добрался на самолёте, поселился в довольно приличном отеле в самом центре. Вечером я погулял один без камеры, а утром отправился уже разбираться что тут как устроено. Устроено в Сайгоне всё примерно вот так:&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6590.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Конечно, бесконечные мопеды. Некоторые туристы говорили что брали в прокат байк и на нём катались, в том числе ночью! Объяснить я это могу только тем что ребята совсем непуганные и не понимают где находятся и что кому чего может стоить. Слабоумие и отвага, короче.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6592.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Это где-то в самом центре.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6595.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6596.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Сайгон — это такое нагромождение магистралей и небоскрёбов поверх маленьких вполне азиатских домиков. Такие вот признаки быстрого роста. Сейчас, кстати, город называется Ho Chi Minh, но сами вьетнамцы его называют Сайгон. Всякие ресторанчики тоже называются «Вечер в Сайгоне», а никак не «Вечер в Хошимин». Аэропорт тоже SGN, но это уже чисто по техническим причинам.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6599.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;590&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6600.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6601.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6611.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6613.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Прошу обратить внимание на коммуникации. Таких улочек и местечек в Сайгоне очень много, он из них практически состоит.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6619.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6622.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; alt=&#34;Сайгон, мопеды&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Фонтаны перед Ho Chi Minh City Hall&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6636.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;520&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Ho Chi Minh City Hall&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6637.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;520&#34; alt=&#34;Ho Chi Minh City Hall&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Сам Ho Chi Minh&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6640.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; alt=&#34;Ho Chi Minh&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Saigon river. Это тоже совсем близко к центру. Странно у них там всё устроено, почему-то река не считается каким-то интересным местом. По ней плывут унылые баржи и совершенно никак не обустроен другой берег.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6644.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; alt=&#34;Saigon river&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6645.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6648.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;p&gt;В связи с тем, что место считается неинтересным, там никого и нет. Я спокойно себе пил кофе со сгущёнкой (coffee white) на скамейке вообще один. Подошла торговка, начала что-то предлагать, а я так уже уравновесился, что просто ей сказал по-русски: «не, спасибо». А она «спасибанинада» и ржёт. Оказалось, по-русски она не говорит, но эти два слова выучила уже от русских туристов. Жаловалась, что ничего не покупаем мы никогда. Я говорю, так а чего покупать, у нас для души вот всё: хожу вот гляжу. Жарко только, говорю, у вас. А она: так на вот, очки купи солнечные и смеется. Забавная добрая такая была, в треугольной этой шляпе.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Возвращаясь к предмету, у меня же свой план. Это был 11-й день отпуска и наконец у меня начала нормально соображать голова, перестали преследовать мысли о работе и всяких надуманных проблемах. Я точно помню момент когда это произошло. У меня совершенно не было никаких планов про Сайгон и тут вот настало время решать что как делать. Мне в голову сразу пришла мысль, что надо бы залезть повыше и посмотреть что здесь где. Телефон охотно сообщил что смотровая площадка находится в трёхстах метрах и я сразу туда направился.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6657.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Красный квадрат из крыш — это центральный рынок, где продают вообще всё, а в одном квартале за ним был как раз мой отель, можно даже рассмотреть домик.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6672.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;p&gt;А прямо рядом с небоскрёбом происходит примерно такое.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6675.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Над смотровой площадкой был бар, в котором можно было спокойно посидеть, наслаждаться таким же видом, но ещё и давали wifi. Это, кстати, типичная история и работает на многих смотровых площадках, советую. Внутри wifi (который был внутри бара (внутри небоскрёба (внутри Сайгона (внутри Вьетнама) я выяснил, что одно из 10 мест которые надо бы посетить в Сайгоне — это вот эта самая смотровая площадка. То есть можно просто делать что хочется, как хочется и будет происходить всё может неидеально, но это уже совершенно никого не беспокоит. Let it flow.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6681-5g1a6685.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;534&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6687-5g1a6690.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;577&#34; /&gt;

</description>
        <link>http://www.dugwin.net/blog/00450.html</link>
        
    </item>
    
    <item>
        <title>Окрестности Da Nang</title>
        <pubDate>Sun, 10 Jul 2016 02:36:11 +0300</pubDate>
        <guid>http://www.dugwin.net/blog/00449.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;После посещения основного пункта программы (руин Мишон) мы поехали смотреть что ещё рядом есть интересного. Посетили несколько мест и потом mr. Chein, как и было условлено, отвёз в аэропорт.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Первой была Monkey Mountain, на которой понастроили всякой красоты, а внутри огромные пещеры (в которых тоже понастроили).&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6469.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Домик этот кстати можно запомнить, он ещё появится разок.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6482.jpg&#34; width=&#34;533&#34; height=&#34;800&#34; /&gt;

&lt;p&gt;В тёмном царстве.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6487.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6492.jpg&#34; width=&#34;533&#34; height=&#34;800&#34; /&gt;

&lt;p&gt;И это всё такое огромное внутри одной пещеры было. Сквозь неё можно выйти на другую сторону горы и потом долго (долго-долго) подниматься по ступенькам.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6497.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6498.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Прошу обратить на домик внизу, в центре: это тот самый, с первого кадра.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6501-5g1a6505.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;516&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6507.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Панорамка.  Оригинально она 10k точек по длинной стороне, напечатать что ли попробовать зачем-нибудь.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6513-5g1a6519.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;352&#34; /&gt;

&lt;p&gt;А вот этот товарищ уже на совсем другой горе. Это был последний пункт программы, а оттуда уже в аэропорт.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6532.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6537.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6553.jpg&#34; width=&#34;533&#34; height=&#34;800&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Удивительно, но билет, который я так вот спонтанно купил у некоего друга mr. Chien по телефону оказался действующий и в самолёт меня действительно пустили без вопросов. Возможно, это вот этот белый брат помог.&lt;/p&gt;
</description>
        <link>http://www.dugwin.net/blog/00449.html</link>
        
    </item>
    
    <item>
        <title>Руины Мишон, My Son Temple</title>
        <pubDate>Sat, 25 Jun 2016 16:11:15 +0300</pubDate>
        <guid>http://www.dugwin.net/blog/00448.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;Итак день 10. Утром за мной заехал  mr. Chien и мы поехали на его хонде смотреть руины Мишон. Надо сказать это оказалось просто прекрасной идеей: вместо автобуса с другими туристами мы просто ехали вдвоём. На мотоцикле, например, можно было переправляться через реки на пароме и вообще «срезать углы».&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Мы выехали довольно рано и в парк с развалинами приехали до первых автобусов с туристами. Было несколько одиночек вроде нас, но основная масса добралась когда мы уже уезжали.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6353.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Сейчас из себя это всё представляет вот такие развалины в сторонке от всего, территория объявлена музеем, ЮНЕСКО и так далее.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6357.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Построены в период с 4 по 14 вв н.э., а найдены не так давно: в конце 19 века (1889). Я, к сожалению, ленюсь и не помню какие постройки какими веками датированы, хотя рядом с каждой есть табличка и там все написано.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6359.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;578&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6362.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6363.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6366.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6368.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6369.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Выглядит это всё, безусловно, очень впечатляюще. Говорят, найдены постройки были в хорошем состоянии, так как весь этот старый город был скрыт в джунглях и никто его особо не портил. А во время войны постройки очень пострадали от американских бомбардировок и осталось то что осталось.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6370.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6374.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6377.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6379.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;p&gt;И там несколько вот таких комплексов, какие-то почти целые, какие-то совсем груда мусора. Вокруг этого всего можно бродить, в уцелевшие постройки можно заходить.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6385.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Находится это всё в таком вот лесу. Между некоторыми комплексами довольно приличное расстояние, надо минут 10-15 идти по тропинке посередине леса.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6386.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6387.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6394.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6395.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6399.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6402.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6416.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6417.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6429.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Нормально?&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6433.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6446.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;p&gt;В сторонке вдруг.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6449.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Населяют это всё дело сейчас муравьи.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6451.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

</description>
        <link>http://www.dugwin.net/blog/00448.html</link>
        
    </item>
    
    <item>
        <title>Hoi An, ночью</title>
        <pubDate>Mon, 13 Jun 2016 22:03:19 +0300</pubDate>
        <guid>http://www.dugwin.net/blog/00447.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;Всё самое интересное в Hoi An происходит ночью, поэтому с закатом я и пошёл гулять.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6250.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;553&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Центр города, несколько туристических улиц заполняются людьми и фонариками (поровну примерно).&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6265.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;p&gt;В центре есть пара каналов, в них очень красиво эти фонарики отражаются.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6269.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6271.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;497&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6273.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Тот самый фирменный мостик. Он кстати толком не помещался мне в объектив, потому что ничего шире 50 миллиметров у меня не было (зато было уже). И пришлось почти с рук снимать, штатив я, конечно, не брал.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6282.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Вот такие виды:&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6285.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Интересно как это произошло. Мне кажется это история вроде естественного отбора: кто-то начал привлекать туристов фонариками однажды, к нему туристов стало ходить больше и тогда конкуренты тоже стали привлекать туристов фонариками… и пошло поехало. Как хвост у павлина: от него толк то теперь только один — туристов привлекать. Но красиво, чёрт побери.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6292.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6298.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6300.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6304.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;527&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6318.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;522&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6328.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6331.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6345.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6349.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6351o.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Кстати если вдруг у вас все эти картинки оказались непривычно пришибленными по цвету, то это, возможно, потому что они сохранены в AdobeRGB. Вообще такого бы произойти не должно,сегодня уже все браузеры про это соображают и умеют цветовые пространства. По крайней мере все мои справились и показывают картинки ровно так как я их редактировал, кроме последней. Убедиться, что ваш браузер справляется с цветовыми пространствами можно &lt;a href=&#34;http://www.gballard.net/psd/go_live_page_profile/embeddedJPEGprofiles.html&#34;&gt;здесь&lt;/a&gt;. А последнюю картинку я не редактировал просто вообще. Один из самых любимых кадров оттуда.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ещё я наконец сделал чтобы по клику на картинке она увеличивалась. Я не знаю зачем у меня такой дурацкий дизайн, в котором мои же собственные фотки уменьшены и смотрятся стрёмно, я поищу потом другой вариант. Вообще, наверное, нормальные то люди читают в rss, а там должно всё само быть нормально.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В общем Hoi An оказался действительно волшебным местом. Мне там на рынке продали за сто рублей три огромных манго, волшебное место.&lt;/p&gt;
</description>
        <link>http://www.dugwin.net/blog/00447.html</link>
        
    </item>
    
    <item>
        <title>Hoi An, море</title>
        <pubDate>Tue, 31 May 2016 00:29:49 +0300</pubDate>
        <guid>http://www.dugwin.net/blog/00446.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;Ну и я в общем дошёл такой, как эти двое, наконец, &lt;a href=&#34;https://goo.gl/maps/Q5sQ8YWhq8k&#34;&gt;до моря&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;a href = &#34;http://files.dugwin.net/sound/2015/05_hoi_an_sea_sr030fx.mp3&#34;&gt;mp3 link&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6214.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; alt=&#34;море волны вьетнам&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6216.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;547&#34; alt=&#34;море волны вьетнам&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6228.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; alt=&#34;море волны вьетнам&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6237.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; alt=&#34;море волны вьетнам&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6248.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; alt=&#34;море волны вьетнам&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Здесь море, конечно, круче гораздо, чем &lt;a href=&#34;/blog/00441.html&#34;&gt;было на острове&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <link>http://www.dugwin.net/blog/00446.html</link>
        
    </item>
    
    <item>
        <title>Hoi An, день 1</title>
        <pubDate>Mon, 30 May 2016 00:02:35 +0300</pubDate>
        <guid>http://www.dugwin.net/blog/00445.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;Сам Hoi An это такой старый городок рядом с Danang, в центральной части Вьетнама.&lt;/p&gt;
&lt;a href = &#34;http://files.dugwin.net/sound/2015/04_hoi_an_sr024.mp3&#34;&gt;mp3 link&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;Днём пейзаж, в принципе, достаточно типичный, через неделю там уже начинаешь ко всему этому привыкать.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6062.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Рассказывать про него особенно нечего, там просто надо много гулять и смотреть по сторонам.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6069.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6070.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Под ноги тоже надо посматривать, познакомился попутно с местными рыбами. Как раз рядом записана первая часть звука.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6080.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Привет!&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6085.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6086.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Большую часть на лодке занимают мопеды. То есть это, наверное, паром. Как раз его слышно на записи. Снято/записано &lt;a href=&#34;https://goo.gl/maps/XX4ZaXEGrKv&#34;&gt;на стрелке&lt;/a&gt; этого островка.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6089.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;562&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6099.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Фирменный вид Hoi An, он на всех открытках там есть. Этот баран там стоял, наверное, минут 10 и никуда уходить не собирался, так и испортил мне фотографию, чтоб тебе икалось.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6105.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;627&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6115.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6125.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Дружба и взаимопомощь.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6163.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;559&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6206.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6210.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

</description>
        <link>http://www.dugwin.net/blog/00445.html</link>
        
    </item>
    
    <item>
        <title>Из Tam Coc в Hoi An</title>
        <pubDate>Sun, 15 May 2016 22:31:34 +0300</pubDate>
        <guid>http://www.dugwin.net/blog/00444.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;Итак, я жил в отеле который находился в сторонке от самого городка Tam Coc (который в сторонке от Ninh Bình, где есть жд вокзал), в котором было ровно 0 (прописью: &lt;i&gt;ни одного&lt;/i&gt;) банкомата. Дальше мне было надо ехать на юг, по плану я хотел попасть в Da Nang, это крупнейший город в центральной части Вьетнама.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В принципе, это довольно скучный, по рассказам, город, но из него можно доехать до руин My Son в лесах и вообще рядом океан. Опять же, рядом там Hoi An, в который не очень пока было ясно как попадать. Из разговора с хозяйкой отеля выяснилось, что билет на поезд я могу купить просто у неё, надо только сказать на когда. Причём, она может сумму за билет включить в счёт за отель и я тогда смогу просто карточкой заплатить за всё. Круто, а? Это вам не завтрак в счёт за отель включить, а целый поезд! Так и поступили, в общем.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я уже знал что такая штука тут распространена, потому что в Tam Coc мы ехали на автобусе с небольшой компанией, и там мне рассказали что похожим образом купили билет (правда, ещё им не воспользовались). Ехали мы, кстати, очень классно: водитель автобуса не сигналил вообще. Там у них во Вьетнаме на сигнал обычно нажимают чаще газа и тормоза вместе взятых, поэтому всё кругом постоянно гудит. Наш же водитель был удивительно спокойный, и просто как штришок к портрету: на мониторе вмонтированном в приборную доску у него показывали видео с какой-то дискотеки с gogo girls и еле слышно играла музыка. В компании у нас был испанец и португальская пара, очень все приятные ребята. Испанец путешествует уже 4 месяца по Азии, таких людей там довольно много.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Немного отвлёкся, поезд. Поезд шёл от Ninh Binh, до которого я добрался наполовину пешком, наполовину автостопом, как уже писал, сквозь пламя и дым. Примерно к 11 часам утра мы доехали до Da Nang.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сойдя с поезда я сразу на вокзале нарвался на вьетнамеца, который предложил:&lt;br /&gt;- Поехали в Hoi An?&lt;br /&gt;- А почём?&lt;br /&gt;- 300&lt;br /&gt;- 200&lt;br /&gt;- Ok&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Причём, 200 это была нормальная цена, я заранее знал сколько такое такси должно стоить. Оказалось ещё, что у него не мопед, а нормальный такой мотоцикл (Honda). По дороге мы заехали выпить чаю, где он мне предложил ещё меня покатать по округе. Он достал блокнотик с отзывами, там написано было (в том числе по-русски), что всё, типа, с этим чуваком будет нормально.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Получалось не очень дёшево, но и не дорого. Мы ещё договорились, что он меня потом привезёт в аэропорт. То есть со всех сторон выходило что я экономлю время и мы едем только туда, куда мне хочется, без всяких других туристов. Это всё было не очень по плану, но я решил что вариант вполне неплохой, если он меня не кинет и не исчезнет просто взяв предоплату (а он не кинул). Мы подписали смешной договор (contract on sightseeing transportation) с перечислением пунктов в которые со своей стороны он обязуется меня доставить.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/img_8066s.jpg&#34; width=&#34;800&#34; height=&#34;542&#34; alt=&#34;danang easyriders&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Ещё я упомянул, что полечу самолётом, но у меня пока нет билета и я не знаю когда мне надо будет в аэропорт. Тут, конечно, выяснилось, что он может подогнать мне билет на самолёт, потому что у него есть знакомые в авиакомпании. Я решил, что раз в отеле можно купить билет на поезд, то почему у таксиста нельзя купить билет на самолёт? На том и порешили. Допили кофе, он отвёз меня в Hoi An в отель, который он же мне и посоветовал (стрёмный на самом деле очень был отель). День я гулял там сам, а через день он должен был меня в 8 утра забрать и повезти по достопримечательностям.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вот в этот момент, это восьмой день отпуска, можно заметить, как поменялось моё отношение к жизни вообще, правда? Я наконец стал более менее свободно отдыхать и меньше переживать из-за разной ерунды. Stop trying to control everything and &lt;a href=&#34;https://youtu.be/nuYxp7-Au4E&#34;&gt;just let go&lt;/a&gt;. На самом деле это было только начало, поменялось отношение, но голова заработала уже только в Сайгоне (ещё через три дня).&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/img_8073s.jpg&#34; width=&#34;800&#34; height=&#34;500&#34; /&gt;

&lt;p&gt;А вечером этого дня я просто сходил погулять, дошёл до моря. Фотоаппарат с собой не брал, поэтому фото только из телефона.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Дороги там до моря было почти час пешком, так что было на что посмотреть.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/img_8075s.jpg&#34; width=&#34;800&#34; height=&#34;500&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/img_8076s.jpg&#34; width=&#34;800&#34; height=&#34;482&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/img_8083s.jpg&#34; width=&#34;800&#34; height=&#34;540&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Ну и инстаграммная фоточка, если вдруг вы её не видели:&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/img_8126s.jpg&#34; width=&#34;800&#34; height=&#34;800&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Это фото мне ужасно напоминает Алёнушку Васнецова.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я, к счастью, совсем забыл про фотки из телефона, иначе бы я никогда не соорудил все эти посты. Про телефонные фото я просто потом отдельный сделаю постик, во многих мобильных фото меньше графики зато гораздо больше жизни.&lt;/p&gt;
</description>
        <link>http://www.dugwin.net/blog/00444.html</link>
        
    </item>
    
    <item>
        <title>Tam Coc, part 2</title>
        <pubDate>Mon, 25 Apr 2016 08:30:48 +0300</pubDate>
        <guid>http://www.dugwin.net/blog/00443.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;Итак я останавливался в отеле под названием Anna Tham. Тихий приятный отель практически вмонтирован в гору. Название составлено из имён двух девочек. Их родители давно дружат семьями и когда выбирали название для отеля, то назвали в честь дочерей. Tham сейчас лет 20, она работает в отеле. А отец Anna с сестрой как раз приезжали одновременно со мной (постоянно они живут там у себя в Европе) и поэтому я оказался в курсе этой истории. Сами Anna и Tham никогда не встречались. Отель мне кстати посоветовала та же девочка, которая вообще посоветовала заехать в Tam Coc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Нашёл ту самую карту, которую мне дали в неправильном отеле. К моему огромному сожалению я потерял другую карту, которую мне дали в моём отеле, и поэтому не смогу их вам предъявить для сравнения. Честное слово, между ними совпадает только несколько наименований, а их взаимное расположение — абсолютно разное. Для справки, Ninh Binh City - это ближайший город, где есть ЖД вокзал и банкомат (в самом Tam Coc банкоматов нет ни одного).&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5932.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Я, пытался сверяться с картой, но получилось кататься скорее наугад. Нашёл одну из пещер. Кажется, это на входе в Bird Park. Она, конечно, высоко на горе, они ещё вечно гордятся количеством ступеней наверх.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5935.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;p&gt;По дороге наверх мне попались местные работяги, которые жестами очень советовали дойти до пещеры. Вот спасибо, что подсказали, а то я сюда залез чтобы на половине дороге обратно развернуться.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Это конечно сложно словами передать. Такая вот штука, которая получилась сама по себе. Я там прогуливался один, никаких туристов не было вообще. Можно спокойно побродить, никуда не спешить, о чём-то подумать.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5957.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Для мыслей ещё вот есть. Можно оставить донейшен.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;По пути вниз работяги предлагали с ними сесть на обед, но я вежливо в панике убежал подальше.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5961.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Уже в самом Bird Park была пещера на воде, в неё катает тётенька на лодке. В руки дают фонарь, потому что темень жуткая. Внутри этой пещеры плавать надо минут, наверное, десять. Внушительное тоже такое образование.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5970.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5975.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Просто на территории этого парка. Так там в общем довольно уютно, только птиц я особо не видел.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5981-5g1a5984.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;550&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Вот это вообще страшное место. Надо идти по мостикам какое-то существенное время и выходишь с другой стороны горы.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5986.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5988.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5992.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6009.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6010.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;495&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Приветливый вьетнамец уже по дороге в отель.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6022.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;550&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Это был мой последний день в Tam Coc, дальше я решил поездом ехать на юг до большого города в цетре Вьетнама, Danang. Билет на поезд я купил в своём отеле, они куда-то позвонили и выписали мне какой-то талончик. Выглядит это всё очень ненадёжно, но я слышал, что так тут у них бывает и поэтому решил, что достаточно безопасно. Деньги за билет мне включили прямо в счёт за отель (который можно было оплатить картой).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я решил что до Ninh Binh я доеду на каком-нибудь попутном мопеде и пошёл пешком. Вышло, что из города я вышел, а попутного себе мопеда так и не нашёл.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6035.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Где-то как раз за этим вот мероприятием меня подобрал крестьянин на какой-то жуткой развалюхе и на въезде в город высадил. Времени достаточно было, я пешком дошёл до вокзала и ещё осталось чтобы кофе попить.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6050.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Поезда там ходят медленно и вообще транспорт весь очень медленный. Ехать было не слишком далеко, но это заняло ночь. Это была не самая моя спокойная ночь в поезде, но и не самая беспокойная, нормально.&lt;/p&gt;
</description>
        <link>http://www.dugwin.net/blog/00443.html</link>
        
    </item>
    
    <item>
        <title>Tam Coc</title>
        <pubDate>Thu, 21 Apr 2016 07:40:00 +0300</pubDate>
        <guid>http://www.dugwin.net/blog/00442.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;Приехал в Tam Coc и поселился я там ночью, поэтому утром виды рядом с отелем для меня оказались сюрпризом.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5676.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;594&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Отель был в сторонке от поселения, а это уже ближе к жизни.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5687.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;588&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Озеро, кажется, легко и просто обойти справа, но в итоге приходится обходить часть гор, иначе не выйти на дорогу обратно.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5695-5g1a5702.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;358&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Удивительного просто цвета вода. Рядом тот самый не обозначенный на картах перекрёсток.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5723-5g1a5726.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;555&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5731-5g1a5735.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;550&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Вообще, местность там малоизученная, на google карты нанесено мало что, а пользоваться картами местными и вовсе невозможно. Поэтому приходилось делать много ненужных ходов в какие-то тупиковые ответвления.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5756-5g1a5759.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;518&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Я брал там на пару дней велик, на нем передвигаться, конечно, гораздо быстрее чем пешком получалось.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5768.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5791.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5793.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5800.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Путём проб и ошибок добрался до одной из достопремичательностей. По ступенькам можно забраться наверх к беседке и тогда башенка на горе окажется слегка внизу.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5806.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Примерно с середины высоты:&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5813.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Ступени довольно высокие и их довольно много. Около особенно высоких степеней приделана дополнительная приступочка. Вообще достаточно серьёзное такое испытание на выносливость, ползти в горы по жаре.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5814.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Вид на другую сторону, через горы.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5834-5g1a5837.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;612&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Обещанная башенка внизу.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5842-5g1a5844.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;349&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5844.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Другая достопримечательность, совершенно в другом месте уже. Внутри играет чувак на терменвоксе почему-то.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5850-5g1a5855.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;500&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Один из моих любимых кадров из Вьетнама вообще:&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5871.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;540&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5880.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;510&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5886.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Это они, я так понял, сушат собранный урожай. Просто рассыпают на площадях и дорогах, а вы как хотите все.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5888.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5892.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5926.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5927.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

</description>
        <link>http://www.dugwin.net/blog/00442.html</link>
        
    </item>
    
    <item>
        <title>Прощай, Cat Bah</title>
        <pubDate>Sun, 13 Mar 2016 19:59:01 +0300</pubDate>
        <guid>http://www.dugwin.net/blog/00441.html</guid>
        <description>None</description>
        <link>http://www.dugwin.net/blog/00441.html</link>
        
    </item>
    
    <item>
        <title>Бухта Халонг</title>
        <pubDate>Thu, 03 Mar 2016 21:58:01 +0300</pubDate>
        <guid>http://www.dugwin.net/blog/00440.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;В последний день на острове я поехал в экскурсию на прогулочном дизельном судёнышке по бухте Халонг. Бухта состоит из множества маленьких скалистых островов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Начало экскурсии было довольно рано, и если посмотреть в сторону рассвета то разобрать было можно только какие-то силуэты в тумане.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5458_5g1a5464sm.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;379&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Большую часть времени мы бороздили мимо таких вот примерно пейзажей.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5500.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Там где видна структура породы она лежит под каким-то углом. Не очень привычно видеть такие чёткие прямые параллельные линии в природе, но тут их в избытке.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5502.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Одним из пунктов программы был &#34;kayaking&#34;. Мы так же проплывали под этой аркой и под другой ещё более длинной. Это вообще очень странное было ощущение: с расстояния метра три казалось что в углублении просто абсолютная чернота, но постепенно подплываешь поближе, глаз привыкает, и оказывается что внутрь можно заплыть и там даже немного ориентироваться. В той второй пещере было довольно низко и потолок можно было задеть не то что веслом, но и просто головой.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5507.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Каякинг этот длился минут сто, и всё это время на голову, руки и ноги капает солёная вода. Для тех, кто вчера вечером упал с мопеда, это было не слишком приятным дополнением, но что поделаешь.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5509.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;542&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Кстати да, все эти острова вот так снизу подточены водой, это выглядит тоже немного странно и ужасно уместно.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5510.jpg&#34; width=&#34;636&#34; height=&#34;800&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5528.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5535.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;508&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Я за весь день так и не устал рассматривать эти островки.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5546.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;566&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Плавали мы до заката. Пейзажи, конечно, просто удивительные с этими моряками в шляпах лорда Рейдана (они не надоели за все три недели там).&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5552.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;528&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5556.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;587&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Последний час мы плыли в закат под звуки старенького дизеля, очень умиротворяет. Я ушёл от остальных туристов, уселся себе с фотоаппаратом и баночкой местного безалкогольного пива на носу и зарядился настроением надолго вперёд.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5573.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;569&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5586.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5597.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;p&gt;На этом фото умещается практически весь обитаемый туристами городок, который расположен на этой части острова.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5620.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;534&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5627.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;590&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5634.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Завтра утром я схожу на пляж и стану выбираться с этого острова.&lt;/p&gt;
</description>
        <link>http://www.dugwin.net/blog/00440.html</link>
        
    </item>
    
    <item>
        <title>Cat Bah на мопедe, часть 2</title>
        <pubDate>Thu, 25 Feb 2016 00:25:48 +0300</pubDate>
        <guid>http://www.dugwin.net/blog/00439.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;Оказалось, часть прогулки по парку состоит в том чтобы залезть на огромную гору, ростом примерно вот как любая из соседних.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5389.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Горы, конечно, невероятно красивые. Все камни со всех сторон покрыты плотным слоем зелени, который с некоторого расстояния кажется чем-то мягким и уж точно приятным глазу.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5391.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5394.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Смотровая площадочка, с которой, оказалось, можно забраться ещё чуть-чуть повыше.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5403.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Вот мы примерно на такой пик выбрались, и во все стороны сейчас от меня только вниз и довольно далеко. Удивительное ощущение. Устали, конечно, смертельно.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5406.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Выглядело будто разведён огонь или включен фонарь, но ничего подобного. Просто именно туда вот под корни этого дерева пробивается сквозь кроны чистый луч солнца.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5409.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;562&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Я не понимаю, как это всё продолжает существовать: корни, кажется, довольно легко растут сквозь каменные глыбы, постоянно разваливая их и разрушая. Они же так довольно быстро должны бы были все эти горы раскурочить.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5413.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Из интересного, ещё видели несколько чёрных белок в парке, но они слишком быстрые для меня оказались, даже плохеньких фоток нет.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Это мы доехали до деревеньки на другой (северной) части острова.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5414.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5417.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;588&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5420.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Нетуристический берег.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5422.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5427.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5429.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5431.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5432.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5435.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5438.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5440.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;601&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5442.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Гора рядом с дорогой, просто на память: между таких вот гор лежал путь обратно в туристический городок, где я сначала затупил на перекрёстке, потом поехал слишком быстро, потом запутался и резко затормозил, конечно, упал и потом было больно плавать в солёной воде несколько дней.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5444.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

</description>
        <link>http://www.dugwin.net/blog/00439.html</link>
        
    </item>
    
    <item>
        <title>Cat Bah на мопедe</title>
        <pubDate>Tue, 23 Feb 2016 19:00:11 +0300</pubDate>
        <guid>http://www.dugwin.net/blog/00438.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;Интересных дел на острове не так много: рядом с городком несколько пляжей, в самом городке ресторанчики, плюс есть выбор экскурсий. Экскурсии я оставил на потом, а чтобы себя развлечь я взял на прокат мопед и поехал на нём кататься. В центре острова обещали пещеру оборудованную в госпиталь и некий парк, так что должно было быть интересно.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5321.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5325.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Увидел, что на краю дороги припаркован другой мопед и тропинка ведёт наверх. Я подумал, что для госпиталя это как-то рановато, но решил забраться, посмотреть.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5327.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5340.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5341.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Military area, говорят. Ну, наверное, музей? Я забрался ещё выще и потом ещё выше… На самом верху стоит какая-то хижина, где меня не пустили даже посмотреть на вид с высоты. Под лай собак какие-то оборванцы в шлёпанцах сказали что, мол, в самом деле military area и вали пожалуйста откуда пришёл. Блин, ну что делать, собрался и пошёл вниз.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5343.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Это уже совершенно другое место: я добрался до того самого военного госпиталя оборудованного в одной из пещер. Что должен символизировать этот ужас в духе Стивена Кинга я не знаю, но это было единственное нормально освещённое место во всём госпитале.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5346.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Там я встретил украинскую пару (привет ребята!) с которыми мы потом до конца дня катались и гуляли вместе. Это, кстати, был последний раз когда с кем-то говорил по-русски за весь отпуск.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5348.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Я так и не понял кто как и когда залил бетоном и сформировал такие проходы в пещере, но впечатляет в любом случае.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5351.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;502&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5353.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;504&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5358.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Это уже, понятно, парк.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5363.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Бабочек там много и они, конечно, совсем не похожи на наших.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5365.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Почти как в фильмах о вьетнамской войне, см «Взвод».&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5375.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5378.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5380.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5382.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;555&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5383.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

</description>
        <link>http://www.dugwin.net/blog/00438.html</link>
        
    </item>
    

    </channel>
</rss>