<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
    <title>dugwin j. goines</title>
    <description></description>
    <atom:link xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" rel="self" type="application/rss+xml" href="http://www.dugwin.net/rss/blog/"/>
    <link>http://www.dugwin.net/</link>
    <pubDate>Sat, 17 Sep 2016 23:45:11 +0300</pubDate>
    
    
    <item>
        <title>Новый год в конторе, продолжение</title>
        <pubDate>Tue, 25 Dec 2018 08:55:05 +0300</pubDate>
        <guid>http://www.dugwin.net/blog/00471.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;А ещё я написал нашим организаторам, поинтересоваться, кто организует музыку и какой план, надо же сделать подборочку всякого полезного из 90-х. Мне сказали что звуком занимаются А и Б, типа, если что — к ним. Спросил у А и Б, всё говорят организовано, но музло если что подгоняй.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ну и я себе неделю выписывал что вспоминалось из тех лет, а потом, думаю, мало ли что… Поставил на рабочий ноут второй foobar2000, ну чтобы если что суметь сесть за пульт.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В итоге ближе ко второй половине вечера выяснилос что рабочий план был: &#34;да а какие проблемы, бери из вконтакта с телефона просто играй и всё&#34;. Поэтому было решено взять власть в свои руки. Таким образом я часа полтора был прям настоящий dj.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Оказалось, что это прямо непростая работа по ряду причин: &lt;br /&gt;     - не всё не со всем сочетается, надо как-то учитывать что ставить&lt;br /&gt;     - надо как-то следить за BPM, если начал играть бодрое, то надо играть бодрое&lt;br /&gt;     - постоянно кто-то подходит и &#34;а поставь что-то из нашего&#34;, &#34;а поставь осень-осень ну давай у листьев спросим&#34; и подобное&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Короче непростая эта работа, но было весело, основная часть целевой аудитории была довольна и значительно ушатана, всем не угодишь.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Второй вывод: взять власть в свои руки иногда не такая плохая идея, хорошо бы быть к этому готовым, а не просто так.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/blog/dj.png&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;312&#34; /&gt;

</description>
        <link>http://www.dugwin.net/blog/00471.html</link>
        
    </item>
    
    <item>
        <title>Новый год в конторе</title>
        <pubDate>Mon, 24 Dec 2018 00:33:36 +0300</pubDate>
        <guid>http://www.dugwin.net/blog/00470.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;В этом году в конторе у нас было решено встречать НГ в духе 90-х. Я в организации/проведении/помощи традиционно вообще не участвовал.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Тут в четверг вечером мне сообщают, что в пятницу я играю соло в don&#39;t speak. Я помялся, конечно, для приличия, но согласился. Думаю, надо же попробовать всё-таки хоть раз, до этого я вообще никогда на публике не выступал никак, если песни у костра не считать. Ну и это же No Doubt, вряд ли у этих придурков прям сложное соло то.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Выяснилась масса всего интересного. Например, это дебильное 20-секундное соло начинается в слабую долю: попробуй вступи вовремя. Потом там есть несложный проход чуть быстрее основной части, который я вообще не выгребаю, то что я уверенно и легко могу сыграть постоянно путалось и забывалось. За один вечер подготовки я всё умом запомнил, но &#34;в руках&#34; партии не было и постоянно был риск начать зачем-то думать и налажать.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Мои проблемы по сравнению с проблемами басиста — вообще не проблемы. Бас всю дорогу наворачивает какие-то невероятные качели, меняет ритм, то в слабую долю, то в сильную. По словам басиста: &#34;как будто всю дорогу играешь соло&#34;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я, короче свою часть кое-как залажал там, хорошо что часть эта очень скромная. Хорошо, что и публика настроена благосклонно и остальная банда тоже, — никто не предъявлял.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В итоге сформулирована была следующая максима: &#34;прежде чем назвать кого-то придурком, посмотри в его партитуру&#34;.&lt;/p&gt;
&lt;iframe title=&#34;YouTube video player&#34;
    width=&#34;640&#34;
    height=&#34;390&#34;
    
    src=&#34;http://www.youtube.com/embed/TR3Vdo5etCQ?rel=0&#34;
    frameborder=&#34;0&#34;
    allowfullscreen&gt;
&lt;/iframe&gt;
</description>
        <link>http://www.dugwin.net/blog/00470.html</link>
        
    </item>
    
    <item>
        <title>Гроза</title>
        <pubDate>Sat, 15 Sep 2018 15:09:03 +0300</pubDate>
        <guid>http://www.dugwin.net/blog/00468.html</guid>
        <description>&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/2018/5g1a5701.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; alt=&#34;гроза&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Часто люди при виде подобного фото говорят &#34;повезло&#34; или &#34;удачно поймал&#34;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вообще не &#34;повезло&#34;. Просто я более менее занимаюсь фотографией уже много лет и когда я вдруг вижу кадр и у меня с собой камера я готов.&lt;/p&gt;
</description>
        <link>http://www.dugwin.net/blog/00468.html</link>
        
    </item>
    
    <item>
        <title>Измельчитель мусора InSinkErator (обзор)</title>
        <pubDate>Mon, 30 Apr 2018 16:43:02 +0300</pubDate>
        <guid>http://www.dugwin.net/blog/00466.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;В общем то я выступлю коротко. Это просто офигенная штука.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/blog/InSinkErator_200.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Установил где-то с полгода назад, страшно рад. На самом деле цель измельчителя — избавиться от всяких органических отходов сразу на месте их возникновения, а не копить для выноса из дома в ужасных пакетах. Для меня самый частый вариант использования — это чайные остатки. Выбрасывать их в унитаз неприятно, а в обычный мусор… Разводить там непонятно что, оно течёт, капает…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В него же отправляются очистки картошки, иногда апельсинов, всякое прочее. Мне просто ужасно нравится эта штука и иногда я в неё отправляю предметы просто ради развлечения.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;После его установки весь мой мусор — это упаковки, картонки, бумажки и прочее. Ничего плохо пахнущего и даже потенциально плохо пахнущего.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;По части безопасности использования (для канализации)… опрос людей причастных и непричастных показал что без него всякого мусора типа чаинок и остатков пищи образуется и уходит в сток больше чем с ним: в нём же измельчается всё в взвесь, которая с водой легко уходит и не оседает на стенках.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Из нюансов: конкретно эта модель не предусматривает (вообще) гидрозатвор. Если просто поставить и сразу вывести в канализацию — будет ощутимо вонять, поэтому обязательно надо сделать &lt;a href=&#34;https://ru.wikipedia.org/wiki/Гидравлический_затвор&#34;&gt;гидрозатвор&lt;/a&gt;. Я обошёлся просто гофрой по двум причинам. Первая — лень и отсутствие навыков. Вторая — если какой-то мусор запланирует начать копиться и застревать — пусть лучше делает это внутри гофры (её легко демонтировать и, как оказалось, можно просто фонариком просветить и понять что там в ней творится).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я купил Evolution 200 disposer из простого соображения: контора занимается этими приборами уже почти сто лет, уж наверное, они подобрали наиболее устойчивую к износу конструкцию, раз вся Америка ими пользуется. Плюс, у них нет производства в Европе и тем более России, так что это будет прям кусочек Америки, в вашем доме. У меня таких два: он и магнитик из Алькатраса.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Кстати говоря, первый купленный оказался неисправным (второй оказался некомплектным…), так что необходимость быть бдительным никто не отменял.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если вдруг всплывут какие-то проблемы (типа забитой канализации или размолотого перстня с рубином) — я обязательно обновлю этот пост.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;P.S. если кто сомневается — спрашивайте в форме внизу или по email.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;P.P.S. этот пост лежит в черновиках уже пару месяцев, оказалось, есть &lt;a href=&#34;https://tema.livejournal.com/2751849.html&#34;&gt;другие&lt;/a&gt; почитатели.&lt;/p&gt;
</description>
        <link>http://www.dugwin.net/blog/00466.html</link>
        
    </item>
    
    <item>
        <title>Too Many Zooz - Bedford</title>
        <pubDate>Sat, 03 Feb 2018 16:02:59 +0300</pubDate>
        <guid>http://www.dugwin.net/blog/00465.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;Весело там у них&lt;/p&gt;
&lt;iframe title=&#34;YouTube video player&#34;
    width=&#34;640&#34;
    height=&#34;390&#34;
    
    src=&#34;http://www.youtube.com/embed/IMyqasy2Lco?rel=0&#34;
    frameborder=&#34;0&#34;
    allowfullscreen&gt;
&lt;/iframe&gt;
</description>
        <link>http://www.dugwin.net/blog/00465.html</link>
        
    </item>
    
    <item>
        <title>Мир не так уж плох!</title>
        <pubDate>Mon, 15 Jan 2018 08:07:00 +0300</pubDate>
        <guid>http://www.dugwin.net/blog/00464.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;Есть такой гитарный блоггер Фред. Чувак сам по себе довольно интересный: он даёт уроки гитары по скайпу, сам заколебался в серой Москве, переехал в Израиль и работает оттуда. Так вот он записал с кем-то там совместную песню, &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=Y2gcPG0Pg_s&#34;&gt;она вот&lt;/a&gt;. Слушать это невозможно, о чём ему в комментариях сразу и сообщили, мол вокал полное говно.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Фред это послушал, сказал: ок, раз все такие умные и никому не нравится, то вот вам минус и запишите кто сможет лучше, &lt;a href=&#34;https://youtu.be/QV8OIp-ONiQ&#34;&gt;а мы посмотрим/проголосуем&lt;/a&gt; (голосование в группе которая сейчас закрыта чтобы избежать накруток).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Тут на сцену выходит Нескучный Саунд: тоже блоггер про музыку, в основном занимается теорией, но немного гитарой, немного вокалом.&lt;/p&gt;
&lt;iframe title=&#34;YouTube video player&#34;
    width=&#34;640&#34;
    height=&#34;390&#34;
    
    src=&#34;http://www.youtube.com/embed/lEtztFjlwE0?rel=0&#34;
    frameborder=&#34;0&#34;
    allowfullscreen&gt;
&lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;Текст, замечу, целиком стёбный. Бредовые надуманные смыслы наворочены именно как насмешка, ну и плюс обыграны несколько типичных для Фреда фраз (например, что надо ноты &#34;высекать&#34; и что в ритм надо попадать (в снейр и в бочку)). По мелодии всё перенаворочено тоже думаю с юмором и для прикола, вышло похоже на всякий пафосный типа прогрессив. В общем, чудесно получилось. Так по-моему современный шоубизнес и должен развиваться. Ну и заодно всем весело.&lt;/p&gt;
</description>
        <link>http://www.dugwin.net/blog/00464.html</link>
        
    </item>
    
    <item>
        <title>Sony WH-1000XM2</title>
        <pubDate>Wed, 03 Jan 2018 12:42:01 +0300</pubDate>
        <guid>http://www.dugwin.net/blog/00463.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;Важнейшей вехой в развитии человечества явилось изобретение беспроводных наушников. Дальше двигаться было практически некуда, но оно (человечество) смогло и двинулось! В результате — активное шумоподавление или noise-cancelling. Соответственно, сразу следом оба вместе сразу.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я старый солдат и не могу unpacking, поэтому вот:&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/blog/WH-1000XM2.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; alt=&#34;Sony WH-1000XM2&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Я думаю &lt;a href=&#34;https://youtu.be/ty3DqOggC1M&#34;&gt;любой обзор&lt;/a&gt; по ним даст вполне себе представление, я лишь могу поделиться своим мнением: человечество развивалось не зря. Можно &lt;i&gt;спокойно&lt;/i&gt; слушать подкасты в метро, а перемещаться по шумному городу стало даже комфортнее чем в берушах.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Единственный косяк с моим экземпляром: при нажатии на одно из ух оно противно механически кликает. Думаю, это проблема моего экземпляра, так что при покупке надо быть аккуратнее.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;А так: управление volume up/down, next/previous, play/pause прямо с уха, очень достойный шумодав, приличный аккумулятор.&lt;/p&gt;
</description>
        <link>http://www.dugwin.net/blog/00463.html</link>
        
    </item>
    
    <item>
        <title>Кризис жанра</title>
        <pubDate>Sat, 23 Dec 2017 15:51:38 +0300</pubDate>
        <guid>http://www.dugwin.net/blog/00462.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;Поддался моде и решил &lt;s&gt;поучаствовать в рэп-батле&lt;/s&gt; сделать телеграм-канальчик: &lt;a href=&#34;https://t.me/dugwin&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https:\\t.me/dugwin&lt;/a&gt;.&#34;&gt;t.me/dugwin&lt;/a&gt;.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На самом деле есть неоспоримое удобство: очень просто в него писать. Сел в самолёт — набросал какие-то заметки, приземлился — запостил, всё под рукой.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Заметки редко и в основном о командировках, а то есть мнение, что у меня интересная жизнь. Мне то изнутри непонятно же. Да и самое интересное происходит в командировках обычно: новые места, новые клиенты, новые люди.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Получается с таким форматом пишу редко, не каждую неделю даже, в общем велкам.&lt;/p&gt;
</description>
        <link>http://www.dugwin.net/blog/00462.html</link>
        
    </item>
    
    <item>
        <title>Парад победы, самолёты</title>
        <pubDate>Tue, 09 May 2017 08:42:20 +0300</pubDate>
        <guid>http://www.dugwin.net/blog/00461.html</guid>
        <description>&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/2017/5g1a6226.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Большую часть я прозевал, но хоть что-то. Вернее, большую часть я видел благодаря чуду на репетиции, только без камеры.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Остальные фото &lt;a href=&#34;/blog/00461.html&#34;&gt;внутри&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <link>http://www.dugwin.net/blog/00461.html</link>
        
    </item>
    
    <item>
        <title>Как начать бегать</title>
        <pubDate>Sat, 11 Mar 2017 10:40:00 +0300</pubDate>
        <guid>http://www.dugwin.net/blog/00460.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;Пару лет назад решил попробовать бегать. Сразу скажу, что не достиг никаких особенных на этом поле чудес, я даже не пробегал марафон и показания у меня довольно средние, но бегают, как выяснилось процессе, не для этого.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://scontent.cdninstagram.com/t51.2885-15/e35/12918020_252058431807674_1974294692_n.jpg&#34; width=&#34;640&#34; height=&#34;640&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Ещё оговорюсь что не буду рассуждать о точных режимах бега, питания, лучшей технике, экипировке и прочей ерунде…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Немножко больше букв &lt;a href=&#34;/blog/00460.html&#34;&gt;внутри&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <link>http://www.dugwin.net/blog/00460.html</link>
        
    </item>
    
    <item>
        <title>Куба, часть 3: социализм или смерть</title>
        <pubDate>Wed, 21 Dec 2016 23:48:05 +0300</pubDate>
        <guid>http://www.dugwin.net/blog/00459.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;В то время как у нас почти уже не осталось никаких следов плановой экономики, на Кубе эти все следы и признаки присутствуют и вполне себе в действующем состоянии.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Например, очень мало видов любых товаров: везде одинаковые стулья одной фабрики, одинаковые замки на всех дверях, одинаковые розетки, одинаковые шторки для душа. В государственных магазинах обычная история это прилавок который весь заставлен одной и той же коробкой одного и того же товара. Скажем, сок или зубная паста. Всё как бы есть, но выбора практически никакого.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/cuba2016/5g1a2271.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Продолжение &lt;a href=&#34;/blog/00459.html&#34;&gt;внутри инсайда&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <link>http://www.dugwin.net/blog/00459.html</link>
        
    </item>
    
    <item>
        <title>Куба, часть 2: Революция</title>
        <pubDate>Mon, 12 Dec 2016 09:51:08 +0300</pubDate>
        <guid>http://www.dugwin.net/blog/00458.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;Я, надо сказать, почти ничего не знал о кубинской революции, Фиделе, Че Геваре и так далее. Очень было интересно это всё изучать прямо на месте событий и проезжая по тем самым городам где всё происходило. Было всё совсем недавно и оттого кажется живее, ближе и правдивее.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я бы сказал, что примерно треть всего интересного что было на Кубе было про разные аспекты и события революции.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/cuba2016/5g1a3688.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Дальше &lt;a href=&#34;/blog/00458.html&#34;&gt;больше&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <link>http://www.dugwin.net/blog/00458.html</link>
        
    </item>
    
    <item>
        <title>Куба, часть 1: Колониальное наследие</title>
        <pubDate>Wed, 07 Dec 2016 00:03:50 +0300</pubDate>
        <guid>http://www.dugwin.net/blog/00457.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;Куба - &lt;i&gt;безумно&lt;/i&gt; интересное место.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/cuba2016/5g1a0114.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Диковинная южная страна в которой в ноябре 25-30 градусов, световой день длится 11 часов, и это далеко не самое интересное. Самое интересное это уникальные заповедные условия в которых существует республика в результате  событий новейшей истории, а именно революции прямо под боком у США, вызванными этим изоляцией и консервацией страны прямо там, в 60-х годах 20-го века.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Дальше &lt;a href=&#34;/blog/00457.html&#34;&gt;больше&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <link>http://www.dugwin.net/blog/00457.html</link>
        
    </item>
    
    <item>
        <title>Отпуск</title>
        <pubDate>Sat, 26 Nov 2016 12:01:18 +0300</pubDate>
        <guid>http://www.dugwin.net/blog/00456.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;Привет, я пару лет назад открыл для себя что надо брать отпуск обязательно осенью и ехать в тёплые страны. Причём брать желательно недели три, потому что только через две недели начинашь немного отдыхать. Уезжаешь когда только-только начала портиться погода и стали заметно короче дни, а возвращаешься когда тут уже окончательно зима. Самое главное, остаётся поработать месяц-полтора и случаются новогодние каникулы.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В этом году поехал на Кубу. Надо, наверное общие какие-то впечатления сформулировать, они несколько противоречивые… Куба, конечно, очень интересное место именно в силу сложившейся там общественно-политической ситуации. По сравнению с Вьетнамом эта ситуация там гораздо ближе к социалистически-советской, но движение к «рыночности» там уже весьма заметно.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/2016/5g1a9575.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; alt=&#34;Куба, Гавана 2016&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Я с собой брал опять фотоаппарат, наверное снял что-то интересное, постараюсь не растягивать публикацию, как это вышло с В.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вернулся и сутра новость: Фидель умер. А мы как раз смотрели на всё что происходит сейчас на Кубе и обсуждали, что присутствие Фиделя в происходящем совсем не ощущается, другое ощущается.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;А тут у вас снег лежит и на бутылках с кока-колой уже новогодние принты.&lt;/p&gt;
</description>
        <link>http://www.dugwin.net/blog/00456.html</link>
        
    </item>
    
    <item>
        <title>Культурная пятница: billie jean</title>
        <pubDate>Fri, 14 Oct 2016 19:52:56 +0300</pubDate>
        <guid>http://www.dugwin.net/blog/00455.html</guid>
        <description>&lt;iframe title=&#34;YouTube video player&#34;
    width=&#34;640&#34;
    height=&#34;390&#34;
    
    src=&#34;http://www.youtube.com/embed/qpLU044zgpo?rel=0&#34;
    frameborder=&#34;0&#34;
    allowfullscreen&gt;
&lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;That&#39;s what are little girls are made off&lt;/p&gt;
</description>
        <link>http://www.dugwin.net/blog/00455.html</link>
        
    </item>
    
    <item>
        <title>Названия планет</title>
        <pubDate>Sat, 17 Sep 2016 23:45:11 +0300</pubDate>
        <guid>http://www.dugwin.net/blog/00454.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;Вдруг вы не знали, но все планеты названы в честь римских богов. Ну там, Марс — бог войны, Юпитер — вообще самый главный, и так далее. А вот спутники планет принято называть именами персонажей, имеющих отношение к богу, в честь которого названа планета, только из греческой уже мифологии.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Пример: Марс - бог римский, в греческой мифологии ему соответствует Арес. У Ареса было два сына: Фобос и Деймос. Спутники планеты носят имена сыновей Ареса-Марса. По-моему удивительно красивая история, такое могло в голову только очень остроумным и светлым людям прийти, даже будь это 300 лет назад.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Так вот все нормальные планеты названы в честь римских богов, кроме Урана, который, внезапно, — бог греческий.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Как же такая лажа вышла? А вышла она следующим образом: Уран был открыт в 1781 году английским астрономом Уильямом Гершелем и (как продолжает нам врать википедия) «названа в честь греческого бога неба Урана».&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Было всё конечно не так. Исходя из сиюминутных мелочных интересов Билли назвал планету в честь тогдашнего английского короля Георга III. Целую планету! да она больше Земли в 20 раз!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Стерпеть этого общественность не смогла и планету, конечно, назвали человеческим, нормальным именем, &lt;i&gt;но&lt;/i&gt;! Во-первых, почему-то не Римским, как все (даже Плутон), а Греческим богом… вот почему греческим, я так и не могу толком найти аргументации. Лентописи гласят, что озвучил недоумение той части общественности, в которой ещё продолжала квартировать совесть, немецкий астроном Иоганн Боде.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Чтобы потом как-то показать уважение к английской… кхм короне… в качестве исключения спутники Урана носят имена персонажей пьес Шекспира и Поупа: Оберон, Миранда, Ариэль, итд. Ну разве не прелесть?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;А тебе на уроках астрономии в школе &lt;b&gt;это&lt;/b&gt; рассказывали? Мне не это.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;p.s. резонные люди вообще говорят, что астрономию из обязательного курса школы исключили. Они там в своём уме то? Это же самое интересное что нас окружает во всём мире.&lt;/p&gt;
</description>
        <link>http://www.dugwin.net/blog/00454.html</link>
        
    </item>
    

    </channel>
</rss>