<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
    <title>dugwin j. goines</title>
    <description></description>
    <atom:link xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" rel="self" type="application/rss+xml" href="http://www.dugwin.net/rss/blog/"/>
    <link>http://www.dugwin.net/</link>
    <pubDate>Tue, 25 Dec 2018 09:08:38 +0300</pubDate>
    
    
    <item>
        <title>Диссонанс</title>
        <pubDate>Fri, 18 Dec 2020 14:14:59 +0300</pubDate>
        <guid>http://www.dugwin.net/blog/00486.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;Пожалуй одна из лучших постановок в мире фигурного катания за последние несколько лет это невроятная &#34;&lt;a href = &#34;https://youtu.be/MCcB9GKlyXk&#34;&gt;Девочка на шаре&lt;/a&gt;&#34; Камилы Валиеевой (котороую я не особо кстати жалую).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Удивительно трогательное, нежное и проникновенное соединение музыки и образа, которое заканчивается фразой комментатора &#34;Что-то невероятное творится сейчас на трибунах челябинского дворца спорта &#34;Трактор&#34;…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вот так, &#34;Девочка на шаре&#34; в челябинском &#34;Тракторе&#34;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;А прям самое лучшее, это, конечно, &lt;a href = &#34;https://www.youtube.com/watch?v=EHHIwDOiTw0&#34;&gt;unstoppable&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <link>http://www.dugwin.net/blog/00486.html</link>
        
    </item>
    
    <item>
        <title>KPI</title>
        <pubDate>Thu, 10 Dec 2020 20:57:59 +0300</pubDate>
        <guid>http://www.dugwin.net/blog/00485.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;Вот вроде бы и дураку понятно, что если внедрить в конторе отчётность по KPI, то через полдня все перестнут работать и начнут качать только этот KPI. Тем не менее тема очень модная и всеми с энтузиазмом внедряется.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вот на этой неделе мне попалось аж два видео где проблема осознана и вербализована уж яснее некуда:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Михална: &lt;a href=&#34;https:\\youtu.be/XocpON2gqHo?t=2255&#34;&gt;youtu.be/XocpON2gqHo?t=2255&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вадимыч: &lt;a href=&#34;https:\\youtu.be/60tyVn-I-hw?t=1286&#34;&gt;youtu.be/60tyVn-I-hw?t=1286&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <link>http://www.dugwin.net/blog/00485.html</link>
        
    </item>
    
    <item>
        <title>COVID-19</title>
        <pubDate>Thu, 15 Oct 2020 20:43:17 +0300</pubDate>
        <guid>http://www.dugwin.net/blog/00484.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;Надо бы что-то записать про это, особенно про локдаун.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сладковатый липкий ужас во время PA об ответственности вплоть до уголовной. Почти пустые улицы и вообще пустые реки. Ничего не понятно, никто из знакомых ещё не болел но очень, очень страшно. Или вообще не страшно…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Как изменились проблемы… Полгода назад я думал что надо срочно делать новы паспорт, новую визу, всё спланировать, не остаться без заграна… А сейчас… Можно застра, можно через год. Я точно не поеду зарубеж ещё полгода-год, куда спешить.&lt;/p&gt;
</description>
        <link>http://www.dugwin.net/blog/00484.html</link>
        
    </item>
    
    <item>
        <title>youtube</title>
        <pubDate>Tue, 13 Oct 2020 23:36:08 +0300</pubDate>
        <guid>http://www.dugwin.net/blog/00483.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;Очень чётко где-то пару лет назад мой мир полностью переключился на youtube. Примерно тогда я настроил сочетание yt для поиска по youtube.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Когда мне скучно и нечего делать, настроение &#34;ну-ка, развлеки меня&#34; - я просто открываю youtube. Там дальше два способа - или рекомендации или то что я когда-то добавил в watch later. Иногда микс из этого. Я не смотрю телевизор (хотя конечно смотрю некоторые передачи из телевизора), я почти не смотрю сериалы, я вообще не смотрю современное кино.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Конечно, я смотрел youtube и до этого, но вот года два назад мир стал окончательно другим. ЯМЫ youtube.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;При этом особенно интересно то, что самые ценные для меня видео, - это какая-то никому не интересная фигня с аудиторией меньше 100 тысяч человек, но это контент сделанный вот для строго таких ушибленных вроде меня. В моём случае это какие-то гитарные каналы или 3blue1brown, для кого-то это мастер-классы по собиранию домиков из спичек. И это прекрасно, а большой &#34;телек&#34; отмирает и это прекрасно.&lt;/p&gt;
</description>
        <link>http://www.dugwin.net/blog/00483.html</link>
        
    </item>
    
    <item>
        <title>Помидорная техника</title>
        <pubDate>Tue, 07 Apr 2020 23:24:29 +0300</pubDate>
        <guid>http://www.dugwin.net/blog/00482.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;Ах, это модное слово &#34;прокрастинация&#34;. Бывает что просто не получается начать работу: почту проверил, лепру обновил, воды попил, почту проверил, на лепре ответил, чай сделал, почту проверил, инстаграм прочитал, ух ты, спам в телефон пришёл!..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;У меня такое часто начинается когда на меня упало одновременно 20 задач и я начинаю внутри головы пытаться понять что делать по первой, хотя висит ещё вторая, а по третьей совсем грусть, четвёртая вроде не очень сложная, хотя что с первой то… и так далее.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Помогает такой вот дебильный приём: поставить таймер на 10 минут и вообще ни на что не реагируя делать одно дело. Обычно это заканчивается тем что я делаю музыку потише, почти в ноль, а по срабатывании таймера я его глушу и дальше продолжаю фигачить час-полтора. То есть главное — погрузиться и начать. Потом можно немного отвлечься, размяться и обычно уже без всяких таймеров получается взять и продолжить фигачить.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Помидорной &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Pomodoro_Technique&#34;&gt;техника&lt;/a&gt; называется потому что автор использовал в качестве таймера кухонный таймер в виде помидора. Ещё он предлагает 25 минут что ли ставить или 250, какую-то вообще нереальную цифру.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Knowledge is knowing that a tomato is a fruit. Wisdom is not putting it in a fruit salad.&lt;/p&gt;
</description>
        <link>http://www.dugwin.net/blog/00482.html</link>
        
    </item>
    
    <item>
        <title>Соло мне запили!</title>
        <pubDate>Thu, 13 Feb 2020 00:46:19 +0300</pubDate>
        <guid>http://www.dugwin.net/blog/00481.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;Я тут какое-то уже время готовлю один гитарный номер и дело подходит потихоньку к концу.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В принципе, с самого начала было понятно, что биже к финалу там бы было круто фигануть какого-то немудрёного поливалова, и я оттягивал это как мог, но сегодня сел всё-таки думать: чё там куда как можно вообще организовать.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Часа полтора провозился пытаясь из фрагментов того что в принципе мог бы сыграть сообразить какой-то рисунок и ещё так чтоб его хватило на нужное количество тактов хотя бы примерно. Хозяин-барин, можно начать пораньше, можно закончить попозже, можно просто шумами для разгона заполнить паузу… но какое-то чтобы вот уже количество и прямо конкретные ноты, чтобы их учить. Худо-бедно выбрал какие-то секвенции. Совсем простые прямо, там по замыслу и не надо ничего такого, надо чтоб такой живой фон.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;И, вдруг, понял: сегодня я первый раз в жизни сочинял соло!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Например, я теперь могу прислушиваться к ощущениям… о чём я думал, что хотел сказать автор… Надо конечно ещё дописать и сыграть, но первое ощущение самое ценное!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если по сути, то я решал задачу как в отведённое количество тактов набулькать всё-равно-чего, лишь бы не выпадало совсем из тональности. Желательно ещё чтобы я это мог выгрести хотя бы условно. Вот и всё, а сказать хотел что под конец композиции нарастает напряжение с примерно &lt;i&gt;таким&lt;/i&gt; настроением. То есть какое-то ощущение я всё-таки хотел что ли выразить? В форме ровного такого поливалова 16-ми (секстолями я не выгребу) без пауз и бэндов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ещё в совсем случайно получилось, что рисунок у меня тройками (потому что все такие соло обычно секстолями) и поэтом там смена рисунка вечно не попадает на начала такта, чтобы вовремя соло кончилось я придумал пробуксовать один фрагмент пару раз. В этом нет никакого вообще художственного смысла, но иначе выход приходится посередине четверти вообще. Короче. Разрешается всё хорошо, если не в тонику, так хоть в квинту.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Учим, пишем.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;upd: заодно я теперь слышу какие соло тоже написаны примерно так же (больше половины их, почти все), а какие исходя из вообще других соображений: don&#39;t cry unforgiven mr. crowley.&lt;/p&gt;
</description>
        <link>http://www.dugwin.net/blog/00481.html</link>
        
    </item>
    
    <item>
        <title>Время случайных людей</title>
        <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 23:00:18 +0300</pubDate>
        <guid>http://www.dugwin.net/blog/00480.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;Казалось бы, порядочное количество лет прошло с момента развала &#34;союза&#34;, а везде всем по-прежнему какие-то дилетанты. Думаешь вот телевидение делают какие-то взрослые умные дяти, а как покажут с ними итервью… Или вот например этот стендап современный: это же просто люди которые решили им заниматься во что бы то ни стало, при этом чувства юмора у большинства из них нет, не было никогда и, конечно, не будет. На безрыбье и так типа сойдёт. Про youtube-блоггеров вообще молчу.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Но время идёт, я очень надеюсь что придут настоящие образованные и талантливые и станет у нас всё как у людей. А там и в стендапе дела наладятся.&lt;/p&gt;
</description>
        <link>http://www.dugwin.net/blog/00480.html</link>
        
    </item>
    
    <item>
        <title>Музыка нас связала</title>
        <pubDate>Sun, 01 Sep 2019 20:44:29 +0300</pubDate>
        <guid>http://www.dugwin.net/blog/00479.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;Не очень типичное музло и я не зря не решался за него браться, потому что минус отнял ну &lt;b&gt;очень&lt;/b&gt; много сил. Я ничего не понимаю в этой вашей попсе и электронике и поэтому у меня прямо весь день с утра до вечера заняло построение минуса к этому соло.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Причём часть проблем я так и не смог решить, типа вот такой простой сочный диско snare барабан мне так и не попался, пришлось крутить из того что было (и я не доволен результатом). Вообще когда начинаются тупняки с софтом или вот с нужными сэмплами я предпочитаю забить, при условии что по музыкальной части всё более-менее понятно.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;План записать кавер за выходные разбился вдребезги о необходимость сыграть пассаж в 130. Прричём, сам пассаж то ещё худо-бедно можно иногда случайно и сыграть, но после серии бэндов и не очень удобной ноты… В итоге сдался, поменял аппликатуру на поудобнее, но за один день уже было никак, так что соло ушло на следующие выходные.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я жу не пишу ничего из кусочков и не режу, пишу соло от начала до конца, поэтому сыгранный фрагмент это вот как прямо было без правок и склеек.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Короче я прямо неделю потратил на подготовку к записи соло которое объективно не выгребаю. На этом полумарафон с кавером за выходные заканчивается.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;P.S. Попутно понимаешь насколько классно владеют инструментом те, кто не боится выходить на сцену и играть что-то сложнее вальса бостон.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;P.P.S. Первый раз пришлось наконец на бумажке записать аккорды по тактам, правда, к пониманию тональности это тоже пока не привело.&lt;/p&gt;
&lt;a href = &#34;http://files.dugwin.net/sound/2019/LeMusique.mp3&#34;&gt;mp3 link&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;
</description>
        <link>http://www.dugwin.net/blog/00479.html</link>
        
    </item>
    
    <item>
        <title>Light The Universe</title>
        <pubDate>Sun, 11 Aug 2019 18:43:31 +0300</pubDate>
        <guid>http://www.dugwin.net/blog/00478.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;Пока играешь просто упражнения не всплывает миллиона всяких деталей и кусочков, которые сразу вылезают когда пытаешься целиком записать какой-то фрагмент. От всяких мелочей типа неудобной смены позиций до очевидных проблем с бэндами или ритмом.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Играть так непривычно и в каком-то смысле гораздо интереснее: прям получается готовая настоящая музыка, играешь не в метроном, а в прям барабаны/бас/ритм!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Бонусом пока делаешь минус понимаешь как устроена песня, из чего сделана. По муз. теории у меня два с минусом, поэтому пока я подбирал и делал это соло я даже не полюбопытствовал в какой оно тональности и поверх каких аккордов играется что. Кстати ещё криво подобрал/записал ритм, но уже было лень переписывать.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Тут конечно тоже проблемы и с бэндами, ритмикой и флажолетами, из десятка попыток этот лучший, хотя тут мимо одного важного флажолета промазал. Я, наверное, никогда вообще столько флажолетов за один день не играл даже когда только научился их делать.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ещё тут сделал reamp соло гитары… ну вроде хуже не стало, но и не сказать чтоб я в восторге. Ритм тоже попробовал реампить, по-моему только хуже стало, родной THR вполне себе звучит норм.&lt;/p&gt;
&lt;a href = &#34;http://files.dugwin.net/sound/2019/lighttheuniverse.mp3&#34;&gt;mp3 link&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;Кто не пел на outro — у того нет души!&lt;/p&gt;
</description>
        <link>http://www.dugwin.net/blog/00478.html</link>
        
    </item>
    
    <item>
        <title>New York City Cops</title>
        <pubDate>Sun, 04 Aug 2019 22:47:53 +0300</pubDate>
        <guid>http://www.dugwin.net/blog/00477.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;Решил продолжить эксперименты и взял подбирать/играть соло которое до этого не играл вообще.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Узнал кое-что про себя новое, но и убедился кое в чём старом: ужасно не хватает техники в бэндах, зато на удивление неплохо научился эту штуку ближе к концу играть, хотя сначала она казалсь не очень удобной.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На этот раз на саму запись времени потратил прилично, часа два точно. Это дубль где-то из середины попыток, потом получалось гораздо хуже. Со всей очевидностью надо ставить бэнды, без этого в соло никак.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я стараюсь не тратить на один кавер больше дня, поэтому какой получился результат, такой получился. В общем если не можешь уверенно сыграть фрагмент то и с двадцати раз не запишешь ни за что, так что можно продолжать тренировки. Научусь делать бэнды - перепишу (и особенно перепишу don&#39;t cry, но её я давно хотел научиться уметь).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ещё мне не очень нравится звук соло гитары, надо поискать что-то для реампинга на компе, говорят, это сейчас вполне доступно. Кстати ритм тут реампленный входящим в сосав кубика плагином, но соло он не тянет вообще.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Со второго раза с работать с ним попроще, хотя многие вещи продолжают вызывать недоумение.&lt;/p&gt;
&lt;a href = &#34;http://files.dugwin.net/sound/2019/nycc_mix.mp3&#34;&gt;mp3 link&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;
</description>
        <link>http://www.dugwin.net/blog/00477.html</link>
        
    </item>
    
    <item>
        <title>Только не ной</title>
        <pubDate>Mon, 29 Jul 2019 00:12:24 +0300</pubDate>
        <guid>http://www.dugwin.net/blog/00476.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;Решил тряхнуть стариной и попробовать собрать минус под соло. Где-то я от кого-то слышал, что в комплекте с моей Yamaha THR 10 шёл Cubase, решил проверить. Оказалось, действительно идёт, дали скачать и даже оказалась действующей лицензия.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Полтора дня я бился в муках с проблемами ASIO, VXT и самим Cubase. Из любопытного, например, оказалось что не строят больше чем на полтона инструменты из библиотек (из-за проблем с какими-то драйверами), короче было весело.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На саму запись в сумме ушло наверное с полчаса. Соло я конечно начинал учить, здесь просто хотелось именно отработать технологию. Весь гитарный звук - сухой из комбика, ничего обрабатывалось, только ревер накинул.&lt;/p&gt;
&lt;a href = &#34;http://files.dugwin.net/sound/2019/dontcrymixfix.mp3&#34;&gt;mp3 link&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;Там кстати слышно как я не выгребаю катострафически пассаж (на 0:35), но потом почти попадаю в бэнд: по ощущением как будто выронил из руки телефон, попробовал поймать другой, снова мимо, но удачно пнул и поймал в воздухе!&lt;/p&gt;
</description>
        <link>http://www.dugwin.net/blog/00476.html</link>
        
    </item>
    
    <item>
        <title>Про журналистику</title>
        <pubDate>Tue, 02 Jul 2019 19:34:21 +0300</pubDate>
        <guid>http://www.dugwin.net/blog/00475.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;Вот чудесный Пивоваров развесил уши и слушает какого-то звукоча world of tanks: &lt;a href=&#34;https:\\youtu.be/nCpq4-NbS24?t=1689&#34;&gt;youtu.be/nCpq4-NbS24?t=1689&lt;/a&gt;(про звук танка)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;А вот то что я лично слышал и записал &lt;a href=&#34;http://www.dugwin.net/blog/00283.html&#34;&gt;несколько лет назад&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;a href = &#34;http://files.dugwin.net/migrate/ambient/20110910-tankbattle.mp3&#34;&gt;mp3 link&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;This is your little secret of media business: whenever they report on something you actually know about - it is &lt;i&gt;always wrong&lt;/i&gt; © Adam Curry. Была где-то нарезана цитата, но найти не сумел.&lt;/p&gt;
</description>
        <link>http://www.dugwin.net/blog/00475.html</link>
        
    </item>
    
    <item>
        <title>КП: The Hatters</title>
        <pubDate>Wed, 05 Jun 2019 01:50:08 +0300</pubDate>
        <guid>http://www.dugwin.net/blog/00474.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;Сложно всё так стало. Нельзя просто так взять и подбросить человеку песенку: вдруг воспримет на свой счёт, посчитает за намёк… А мне может арпеджио эти простенькие нравятся&lt;/p&gt;
&lt;iframe title=&#34;YouTube video player&#34;
    width=&#34;640&#34;
    height=&#34;390&#34;
    
    src=&#34;http://www.youtube.com/embed/WisQWQSA2Mc?rel=0&#34;
    frameborder=&#34;0&#34;
    allowfullscreen&gt;
&lt;/iframe&gt;
</description>
        <link>http://www.dugwin.net/blog/00474.html</link>
        
    </item>
    
    <item>
        <title>Дисциплина</title>
        <pubDate>Fri, 19 Apr 2019 22:48:18 +0300</pubDate>
        <guid>http://www.dugwin.net/blog/00473.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;Дисциплина очень важна. Успешные люди чаще всего очень дисциплинированны: у них есть план на неделю, план на день, список того что делать когда всё остальное сделано и так далее.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В своё время я прочитал одну из многих статей на эту тему и твёрдо решил заняться этой самой дисциплиной. Дело было пока я учился в школе. Так вот в статье предлагалось начать с малого, например, твёрдо взять за правило заправлять постель. Я решил попробовать и стал заправлять постель. Прямо каждый день даже если встал в 14, а в 15 снова собирался лечь спать, потому что, например, болею.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;И так с тех пор я всегда и поступаю, но ровно на этом моменте моя дисциплина заканчивается. Ни один дополнительный маленький шаг я сделать не могу, хотя делал миллион попыток.&lt;/p&gt;
</description>
        <link>http://www.dugwin.net/blog/00473.html</link>
        
    </item>
    
    <item>
        <title>Основы финансовой грамотности</title>
        <pubDate>Fri, 11 Jan 2019 23:16:08 +0300</pubDate>
        <guid>http://www.dugwin.net/blog/00472.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;Удивительное дело. Оказывается, многие люди вообще не ведут никакой отчётности о своих финансвовых успехах. А потом эти же самые люди берут ипотеку.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Какое-то время назад я пробовал учитывать свои расходы при помощи программок и экселя, они в общем показывали очевидное (аренда+еда) и доказывали неочевидное (никто у меня не ворует, реально столько трачу).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Это всё очень запарно, а главное — практически бесполезно.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Поэтому вот уже как три с половиной года назад я поменял подход. Я просто создал эксельку и записываю в неё первого числа каждого месяца сколько у меня средств в разных карманах. Я даже не разделяю доход/расход. Времени на это надо 5 минут, не больше. По этой эксельке очень легко отследить общее положение дел и при необходимости прикинуть даже прогноз вперёд, прямо график можно построить. Для наёмных рабочих этот график совпадёт с реальностью с вероятностью процентов сто.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ещё по этой эксельке можно делать некоторый анализ пост-фактум. Например, как менялось общее положение дел выраженное в валюте. Как-то для смеха проведя такой анализ я решил что большую часть свободных средств неплохо бы было перекладывать в валюту.&lt;/p&gt;
</description>
        <link>http://www.dugwin.net/blog/00472.html</link>
        
    </item>
    
    <item>
        <title>Новый год в конторе, продолжение</title>
        <pubDate>Tue, 25 Dec 2018 09:08:38 +0300</pubDate>
        <guid>http://www.dugwin.net/blog/00471.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;А ещё я написал нашим организаторам, поинтересоваться, кто организует музыку и какой план, надо же сделать подборочку всякого полезного из 90-х. Мне сказали что звуком занимаются А и Б, типа, если что — к ним. Спросил у А и Б, всё говорят организовано, но музло если что подгоняй.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ну и я себе неделю выписывал что вспоминалось из тех лет, а потом, думаю, мало ли что… Поставил на рабочий ноут второй foobar2000, ну чтобы если что суметь сесть за пульт.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В итоге ближе ко второй половине вечера выяснилось что рабочий план был такой: &#34;да а какие проблемы, бери из вконтакта с телефона просто играй и всё&#34;. Поэтому было решено взять власть в свои руки. Таким образом я часа полтора был прям настоящий dj.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Оказалось, что это прямо непростая работа по ряду причин: &lt;br /&gt;     - не всё не со всем сочетается, надо как-то учитывать что ставить&lt;br /&gt;     - надо как-то следить за BPM, если начал играть бодрое, то надо играть бодрое&lt;br /&gt;     - постоянно кто-то подходит и &#34;а поставь что-то из нашего&#34;, &#34;а поставь осень-осень ну давай у листьев спросим&#34; и подобное&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Зато с компа рулить очень удобно: можно записывать что надо точно поиграть, если кто-то по делу что-то просил, это тоже можно сразу записывать себе в notepad чтобы не забыть сыграть ну и вообще прикидывать идеи, плюс в крайнем случае что-то можно зарядить из вконтакта, например.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Короче есть определённые сложности, хотя получилсь весело, основная часть целевой аудитории была довольна и значительно ушатана, а всем не угодишь.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;И второй вывод: взять власть в свои руки иногда не такая плохая идея, хорошо бы быть к этому готовым, а не просто так.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/blog/dj.png&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;312&#34; /&gt;

</description>
        <link>http://www.dugwin.net/blog/00471.html</link>
        
    </item>
    

    </channel>
</rss>