<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
    <title>dugwin j. goines</title>
    <description></description>
    <atom:link xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" rel="self" type="application/rss+xml" href="http://www.dugwin.net/rss/blog/blog/"/>
    <link>http://www.dugwin.net/</link>
    <pubDate>Tue, 22 Nov 2011 02:22:32 +0400</pubDate>
    
    
    <item>
        <title>Отпуск</title>
        <pubDate>Sat, 26 Nov 2016 12:01:18 +0300</pubDate>
        <guid>http://www.dugwin.net/blog/00456.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;Привет, я пару лет назад открыл для себя что надо брать отпуск обязательно осенью и ехать в тёплые страны. Причём брать желательно недели три, потому что только через две недели начинашь немного отдыхать. Уезжаешь когда только-только начала портиться погода и стали заметно короче дни, а возвращаешься когда тут уже окончательно зима. Самое главное, остаётся поработать месяц-полтора и случаются новогодние каникулы.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В этом году поехал на Кубу. Надо, наверное общие какие-то впечатления сформулировать, они несколько противоречивые… Куба, конечно, очень интересное место именно в силу сложившейся там общественно-политической ситуации. По сравнению с Вьетнамом эта ситуация там гораздо ближе к социалистически-советской, но движение к «рыночности» там уже весьма заметно.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/2016/5g1a9575.jpg&#34; width=&#34;944&#34; height=&#34;629&#34; alt=&#34;Куба, Гавана 2016&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Я с собой брал опять фотоаппарат, наверное снял что-то интересное, постараюсь не растягивать публикацию, как это вышло с В.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вернулся и сутра новость: Фидель умер. А мы как раз смотрели на всё что происходит сейчас на Кубе и обсуждали, что присутствие Фиделя в происходящем совсем не ощущается, другое ощущается.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;А тут у вас снег лежит и на бутылках с кока-колой уже новогодние принты.&lt;/p&gt;
</description>
        <link>http://www.dugwin.net/blog/00456.html</link>
        
    </item>
    
    <item>
        <title>Отпуск</title>
        <pubDate>Sun, 15 Nov 2015 18:28:39 +0300</pubDate>
        <guid>http://www.dugwin.net/blog/00429.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;Привет. Тут такая получилась история, я на 3 недели уезжал в отпуск и где-то на 10й день меня вдруг &#34;отпустило&#34;… Это такое было приятное ощущение, прямо можно почувствовать, как голова стала работать, соображать. Попутные задачки решаются сами собой и отступает желание париться по любому поводу. Но об этом потом. Сейчас актуальнее другое ощущение: как я такой весь хороший и с поправленной психикой вернулся, а со всех сторон все начинают тянуть ко мне свои грязные липкие ручонки, давить проблемами, пытаются загнать обратно в нору обычного городского жителя/офисного работника. Работа, какие-то бытовые заботы… Вот. А так как я временно выздоровел, то я на это всё смотрю и говорю им &#34;неееееет, не хочу&#34; и не даю портить себе настроение прям усилием воли игнорирую несуществующие или несущественные проблемы и проблемки. Ведь очень большая их часть это попытки решить за мой счёт какие-то чужие задачи, но это тема отдельной, конечно, диссертации.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;И вот я думаю, наверняка же есть люди, которые умеют и не дают себе портить настроение всякой фигне вроде работы и плохой погоды… и вот я продолжаю колебаться где-то на грани этого всего уже вторую неделю.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;А так я конечно брал с собой немного одежды и много-много фотоаппаратов, надо подумать как это всё можно оформить (и когда) но постараюсь оформить.&lt;/p&gt;
</description>
        <link>http://www.dugwin.net/blog/00429.html</link>
        
    </item>
    
    <item>
        <title>Переезд</title>
        <pubDate>Mon, 11 May 2015 21:27:35 +0300</pubDate>
        <guid>http://www.dugwin.net/blog/00425.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;Привет.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Так или иначе, в общем бложик переехал на другую площадку, по этой причине пришлось расстаться с кучей всяких полезных и удобных вещей, но ничего не поделаешь. Попутно сломаются все файлы которые лежали в dugwin.net/files/, это всё добро постепенно переезжает на s3 (files.dugwin.net), на настоящий момент переехали только фотки, всё остальное пока пропало.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Комментарии теперь на disqus.com, вообще изменений очень много, но основное должно остаться, rss должен более-менее выжить, ну и так далее. По мере наличия времени остальное тоже доедет, гугловские инстанции я на неделе погашу если ничего нового не всплывёт.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Такие дела.&lt;/p&gt;
</description>
        <link>http://www.dugwin.net/blog/00425.html</link>
        
    </item>
    
    <item>
        <title>Пока</title>
        <pubDate>Sun, 05 Apr 2015 15:39:35 +0300</pubDate>
        <guid>http://www.dugwin.net/blog/00424.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;Привет.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Гугл меня очень очень очень сильно заколебал, поэтому я устал, я ухожу.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Это сообщение повисит тут неделю-две чтобы попасть во все rss и потом я всё это дело тут закрою. Закрою, чтобы, конечно, вернуться. В каком-то из видов, в общем то и так движухи особо никакой, как вы заметили, нет.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Кстати, принимаются предложения по движкам статических (потому что заколебало) бложиков, сейчас кое-какие варианты уже нашлись, надо всё посмотреть, потестировать… Такие дела.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Пока.&lt;/p&gt;
</description>
        <link>http://www.dugwin.net/blog/00424.html</link>
        
    </item>
    
    <item>
        <title>Беэр-Шева, Израиль</title>
        <pubDate>Mon, 14 Jul 2014 11:43:13 +0400</pubDate>
        <guid>http://www.dugwin.net/blog/00422.html</guid>
        <description>&lt;iframe title=&#34;YouTube video player&#34;
    width=&#34;640&#34;
    height=&#34;390&#34;
    
    src=&#34;http://www.youtube.com/embed/hGKzyg56UuQ?rel=0&#34;
    frameborder=&#34;0&#34;
    allowfullscreen&gt;
&lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;Второй видеоотчётик.&lt;/p&gt;
</description>
        <link>http://www.dugwin.net/blog/00422.html</link>
        
    </item>
    
    <item>
        <title>Гейдельберг, Германия</title>
        <pubDate>Mon, 13 Jan 2014 11:32:12 +0400</pubDate>
        <guid>http://www.dugwin.net/blog/00419.html</guid>
        <description>&lt;iframe title=&#34;YouTube video player&#34;
    width=&#34;640&#34;
    height=&#34;390&#34;
    
    src=&#34;http://www.youtube.com/embed/QaqW7saRl0g?rel=0&#34;
    frameborder=&#34;0&#34;
    allowfullscreen&gt;
&lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;Попробовал видеоформат. В общем доволен. Проще, кстати, оказалось поставить линукс и собрать в OpenShot чем сделать это как-то под виндой.&lt;/p&gt;
</description>
        <link>http://www.dugwin.net/blog/00419.html</link>
        
    </item>
    
    <item>
        <title>Нил Деграсс Тайсон интервью на PBS (Neil deGrasse Tyson)</title>
        <pubDate>Sat, 29 Sep 2012 11:49:42 +0400</pubDate>
        <guid>http://www.dugwin.net/blog/00395.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;Совершенно чудесное интервью с доктором Тайсоном.&lt;/p&gt;
&lt;iframe title=&#34;YouTube video player&#34;
    width=&#34;640&#34;
    height=&#34;390&#34;
    
    src=&#34;http://www.youtube.com/embed/JV7i7LPV8pw?rel=0&#34;
    frameborder=&#34;0&#34;
    allowfullscreen&gt;
&lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;Перевод вместе с озвучанием занял три с небольшим недели, при поддержке пары независимых экспертов. Ролик получил удивительно положительный отклик, насколько, оказывается, люди изголодались (но не отвыкли!) по нормальной беседе и таким темам.&lt;/p&gt;
</description>
        <link>http://www.dugwin.net/blog/00395.html</link>
        
    </item>
    
    <item>
        <title>Механическая клавиатура: Das Keyboard Model S Ultimate</title>
        <pubDate>Fri, 20 Jul 2012 10:23:33 +0400</pubDate>
        <guid>http://www.dugwin.net/blog/00386.html</guid>
        <description>&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/2012/dbd/img_6049.jpg&#34; width=&#34;900&#34; height=&#34;368&#34; alt=&#34;Das Keyboard Model S Ultimate&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Во-первых вот вам &lt;a href=&#34;http://habrahabr.ru/post/140454/&#34;&gt;замечательная статья&lt;/a&gt; о том что такое механические клавиатуры. Если очень коротко, то они отличаются принципом регистрации нажатия клавиш: вместо резиновой мембраны как в дешёвых клавиатурах здесь механические переключатели. Пугаться не надо, сила нажатия требуется меньшая, чем на обычной клавиатуре.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В статье очень подробно всё написано, есть разные виды переключателей, со звуком, без звука... читайте, выбирайте. Я пользуюсь этой клавиатурой два с половиной дня и мне очень нравится. Легко печатать, приятный фидбэк и приятный звук. Сразу скажу, что понимание чем эта клавиатура лучше обычных приходит не с первого нажатия и вообще как-то не сразу, но после пары дней очень нравится. По-моему, кстати, отличный подарок.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Чтобы два раза не вставать, отмечу, что я купил т.н. &#34;американскую&#34; раскладку: длинный узкий Enter, такой же Back Space. Видимо, в детстве я пользовался такой раскладкой и ни к чему другому привыкнуть теперь не могу. Ещё замечу, что на таких (механических) клавиатурах вообще довольно редко встречается всякий бред типа кнопок быстрого запуска Excel или удобный Power Off между Home и End. Тут вообще всё как в 90х плюс win-key.&lt;/p&gt;
</description>
        <link>http://www.dugwin.net/blog/00386.html</link>
        
    </item>
    
    <item>
        <title>Митинг шествие 4 февраля Санкт-Петербург</title>
        <pubDate>Sat, 04 Feb 2012 23:13:14 +0400</pubDate>
        <guid>http://www.dugwin.net/blog/00350.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;4 февраля в Санкт-Петербурге прошло шествие за честные выборы.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/meet04feb/img_0494.jpg&#34; width=&#34;900&#34; height=&#34;600&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Ещё фото &lt;a href=&#34;http://www.dugwin.net/blog/00350.html&#34;&gt;внутри&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <link>http://www.dugwin.net/blog/00350.html</link>
        
    </item>
    
    <item>
        <title>Потребительская инфляция 2011</title>
        <pubDate>Sun, 22 Jan 2012 23:56:31 +0400</pubDate>
        <guid>http://www.dugwin.net/blog/00343.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;&lt;table cellspacing=&#34;1&#34; cellpadding=&#34;3&#34; bgcolor=&#34;#666666&#34;&gt;&lt;tr bgcolor=&#34;#c0c0c0&#34;&gt;&lt;td&gt;&lt;b&gt;Наименование&lt;/b&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;b&gt;01.2011&lt;/b&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;b&gt;01.2012&lt;/b&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;b&gt;%&lt;/b&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr bgcolor=&#34;#ffffff&#34;&gt;&lt;td&gt;Кефир 1% «Весёлый молочник»&lt;/td&gt;&lt;td&gt;30.10&lt;/td&gt;&lt;td&gt;34.50&lt;/td&gt;&lt;td&gt;14.62&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr bgcolor=&#34;#ffffff&#34;&gt;&lt;td&gt;Сок вишнёвый 1л «Я»&lt;/td&gt;&lt;td&gt;54.10&lt;/td&gt;&lt;td&gt;89.00&lt;/td&gt;&lt;td&gt;64.51&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr bgcolor=&#34;#ffffff&#34;&gt;&lt;td&gt;Чипсы 85г «Lay&#39;s»&lt;/td&gt;&lt;td&gt;25.70&lt;/td&gt;&lt;td&gt;30.50&lt;/td&gt;&lt;td&gt;18.68&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr bgcolor=&#34;#ffffff&#34;&gt;&lt;td&gt;Банка «Coca-cola»&lt;/td&gt;&lt;td&gt;16.40&lt;/td&gt;&lt;td&gt;20.90&lt;/td&gt;&lt;td&gt;27.44&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr bgcolor=&#34;#ffffff&#34;&gt;&lt;td&gt;Пинта «Guinnes» (в баре)&lt;/td&gt;&lt;td&gt;260.00&lt;/td&gt;&lt;td&gt;280.00&lt;/td&gt;&lt;td&gt;7.69&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr bgcolor=&#34;#ffffff&#34;&gt;&lt;td&gt;Батон нарезной «Хлебный дом»&lt;/td&gt;&lt;td&gt;11.80&lt;/td&gt;&lt;td&gt;14.40&lt;/td&gt;&lt;td&gt;22.03&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr bgcolor=&#34;#ffffff&#34;&gt;&lt;td&gt;Десяток яиц&lt;/td&gt;&lt;td&gt;46.00&lt;/td&gt;&lt;td&gt;45.00&lt;/td&gt;&lt;td&gt;-2.17&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr bgcolor=&#34;#ffffff&#34;&gt;&lt;td&gt;Курс евро&lt;/td&gt;&lt;td&gt;40.1264&lt;/td&gt;&lt;td&gt;40.1688&lt;/td&gt;&lt;td&gt;0.11&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr bgcolor=&#34;#ffffff&#34;&gt;&lt;td&gt;Курс доллара&lt;/td&gt;&lt;td&gt;29.9540&lt;/td&gt;&lt;td&gt;31.5445&lt;/td&gt;&lt;td&gt;5.31&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сок «Я» офигеть обнаглел, из расчётов выбрасываем, запишем, например, виноградный «Рич»: 54,90. Собственно «Я» и из магазинов почти пропал. Ещё на будущее: бивалютная корзина &#34;эклер + две картошки&#34; 66,00 (28 и 19).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Итого индекс потребительской инфляции (за минусом сока и валют, невзвешенный) составил: 14.7%, официально объявленный Росстатом — &lt;a href=&#34;http://www.rosbalt.ru/business/2012/01/10/931551.html&#34;&gt;6.1%&lt;/a&gt;, то есть в два с небольшим раза меньше.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вместо постскриптума: редакция осознаёт идиотскость такой  потребительской корзины, равно как и идиотскость слова «идиотскость». Вместе с тем редакция интересуется, а чё, неужели никакая газета не вычисляет инфляцию по нормальной потребительской корзине? Кроме того, администрация имеет наглость намекнуть, что никто никому не мешает зарядить собственное исследование на эту тему.&lt;/p&gt;
</description>
        <link>http://www.dugwin.net/blog/00343.html</link>
        
    </item>
    
    <item>
        <title>Stand Up: Louis C.K.</title>
        <pubDate>Fri, 06 Jan 2012 23:47:26 +0400</pubDate>
        <guid>http://www.dugwin.net/blog/00335.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;Вообще у меня давно в планах устроить цикл постов про стендап, но тут такое дело что начну я с Луиса Си Кей. В данном случае интересен он оказался тем, что снял за свои деньги целый концерт и выложил его в интернет по 5$ за скачивание. Никакой защиты от копирования, ограничений, лицензий и прочей фигни. Скачал - запиши на dvd или скачай ещё раз, как угодно.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;То есть устроил такой вот чистый эксперимент на себе. Стандартный подход — это записать шоу и продать его лейблу, который заплатит какую-то сумму и потом сам занимается распространением.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Расклад по деньгам получился такой: &lt;ul&gt;&lt;li&gt;стоимость видео вышла 170&#39;000$ (фигасебе), эти расходы примерно покрыты стоимостью билетов. Затраты на подготовку (написание шуток) сюда, конечно, не входят;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;разработка сайта 32&#39;000$;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;за первые 12 часов было продано 50&#39;000 копий, то есть 250&#39;000$, то есть это окупает запись видео и сайт;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;за три дня в сумме было получено больше половины миллиона, налоги, комиссия, туда-сюда, получился нормальный доход, хотя и меньше, чем заплатил бы лейбл.&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Это всё началось 10 декабря, на 23 декабря сумма превысила миллион долларов США, и этот миллион пока ещё не включает мои 5$.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;То есть человек рискнул своими деньгами, своим веременем и материалом, исключил из цепочки лейбл и в итоге вместо стандартных 20$ мы платим по 5$ за его концерт. По-моему умница и молодец. И да, комик он тоже клёвый, хотя жутко пошлый и вообще своеобразный.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Отрывок из того самого шоу.&lt;/p&gt;
&lt;iframe title=&#34;YouTube video player&#34;
    width=&#34;640&#34;
    height=&#34;390&#34;
    
    src=&#34;http://www.youtube.com/embed/FzHzlMneaeQ?rel=0&#34;
    frameborder=&#34;0&#34;
    allowfullscreen&gt;
&lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;Ещё сообщаю, что Луис записывает программу, делает тур и больше не использует эти шутки в других сезонах, у него такое правило. Так что с этой точки зрения его риск материалом действительно отважный поступок.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ах да, самое интересное: пара его постов с раскладом по деньгам и оценкой событий &lt;a href=&#34;https://buy.louisck.net/news&#34;&gt;у него на сайте&lt;/a&gt;. Кто читает по-английски рекомендую ознакомиться, он достаточно забавно там рассуждает.&lt;/p&gt;
</description>
        <link>http://www.dugwin.net/blog/00335.html</link>
        
    </item>
    
    <item>
        <title>Прогноз 2012</title>
        <pubDate>Thu, 05 Jan 2012 20:47:10 +0400</pubDate>
        <guid>http://www.dugwin.net/blog/00334.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;Главой государства по-прежнему является Путин В.В., но взятый в декабре курс на десакрализацию власти уверенно продолжается.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Премьером остаётся Медведев Д.А., но должность премьера становится технической, как во времена Фрадкова, например. Вообще существенного изменения состава «наверху» не происходит, что кстати и подпитывает взятый курс на десакрализацию.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;После очередной громкой катастрофы демонстративно отстраняется один из первых людей по соответствующему ведомству.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В том или ином виде зреет думский кризис: то ли она его, то ли он её.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Давно перезревшие реформы (пенсионная, налоговая, вообще структурные преобразования) чаще обсуждаются, но изменений никаких не происходит, накопленных запасов и доходов от нефти всё ещё хватает на то, чтобы от этих проблем просто отмахиваться. Более последовательная работа идёт над приведением в порядок уголовного кодекса. Состав министров существенно не изменяется (шило-мыло, аппаратные перестановки).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Так называемая оппозиция начинает оформляться в какое-то более понятное движение, возможно, с новым названием. «Электронная демократия» в этом процессе не задействована, скорее задействован facebook.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Белорусский сценарий не просматривается, хотя перегибы на местах никто не отменял.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;P.S. А в связи с болезнью гаранта новогоднее обращение зачитывает тогда действующий премьер, то есть в нашем случае опять Дмитрий Анатольевич. Дальше до конца года изменений никаких, а про 2013 я напишу отдельно.&lt;/p&gt;
</description>
        <link>http://www.dugwin.net/blog/00334.html</link>
        
    </item>
    
    <item>
        <title>Митинг 24 декабря на Пионерской площади, Санкт-Петербург</title>
        <pubDate>Sat, 24 Dec 2011 19:30:43 +0400</pubDate>
        <guid>http://www.dugwin.net/blog/00329.html</guid>
        <description>&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/meet24/img_7915.jpg&#34; width=&#34;900&#34; height=&#34;600&#34; /&gt;

&lt;a href = &#34;http://www.dugwin.net/files/ambient/20111224-meet24.mp3&#34;&gt;mp3 link&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;Подробнее &lt;a href=&#34;http://www.dugwin.net/blog/00329.html&#34;&gt;внутри&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <link>http://www.dugwin.net/blog/00329.html</link>
        
    </item>
    
    <item>
        <title>Ещё про звук</title>
        <pubDate>Tue, 20 Dec 2011 15:40:26 +0400</pubDate>
        <guid>http://www.dugwin.net/blog/00326.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;Придумали клёвую идею: дать людям записать по минуте видео с комментарием по поводу митинга. Хорошая идея? Да, нормальная. Организаторы работают над организацией, привлекают людей, так и должно быть.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Снимают по информации &lt;a href=&#34;http://borisakunin.livejournal.com/47372.html&#34;&gt;из блога&lt;/a&gt; Бориса Акунина аж сам Владимир Мирзоев (который «Борис Годунов»), и Павел Бардин (который «Россия 88»).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ну и что? Звук опять записан камерой: фон, эхо… &lt;a href=&#34;http://www.youtube.com/wakeupr&#34;&gt;Канал на youtube&lt;/a&gt;. В самом деле не понимаю: почему, если такой поток людей, не воткнуть в камеру нормальный микрофон? Это при участии таких то людей, ладно бы Немцов этим лично всем занимался…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Что-то я всё о плохом да о плохом, в следующий раз расскажу лучше как надо было делать.&lt;/p&gt;
</description>
        <link>http://www.dugwin.net/blog/00326.html</link>
        
    </item>
    
    <item>
        <title>Про выборы</title>
        <pubDate>Wed, 07 Dec 2011 15:50:05 +0400</pubDate>
        <guid>http://www.dugwin.net/blog/00320.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <link>http://www.dugwin.net/blog/00320.html</link>
        
    </item>
    
    <item>
        <title>У меня есть мечта</title>
        <pubDate>Tue, 22 Nov 2011 02:22:32 +0400</pubDate>
        <guid>http://www.dugwin.net/blog/00316.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;У меня есть мечта, что однажды умные люди обманут тупых и заставят весь, весь-весь медиа контент подчиняться единому стандарту громкости звучания.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ну это же сил никаких нет, в двух соседних роликах в youtube громкость легко может отличаться на два порядка. Слушаешь сначала рок-концерт на 110%, все ручки вправо (иначе вообще не слышно), а потом из соседнего ролика от мурчания котёнка вылетают в квартире стёкла и лопаются стаканы. Задолбали сссил нет.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если кто-то не в курсе, то для музыки &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Replay_gain&#34;&gt;такой стандарт есть&lt;/a&gt;, им пользуются и его нарушают, но хоть есть! Лично у меня в плеере дорожки без этого replay gain отмечены красненьким, очень удобно. Аналоги этой штуки есть и у Apple и у Sony, кажется. Криво-косо, но ведь есть!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Тупые, кстати, от этого только выиграли бы, чего они сопротивляются.&lt;/p&gt;
</description>
        <link>http://www.dugwin.net/blog/00316.html</link>
        
    </item>
    

    </channel>
</rss>