<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
    <title>dugwin j. goines</title>
    <description></description>
    <atom:link xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" rel="self" type="application/rss+xml" href="http://www.dugwin.net/rss/"/>
    <link>http://www.dugwin.net/</link>
    <pubDate>Mon, 16 Nov 2015 00:41:30 +0300</pubDate>
    
    
    <item>
        <title></title>
        <pubDate>Tue, 31 May 2016 00:29:49 +0300</pubDate>
        <guid>http://www.dugwin.net/blog/00446.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;Ну и я в общем дошёл такой, как эти двое, наконец, &lt;a href=&#34;https://goo.gl/maps/Q5sQ8YWhq8k&#34;&gt;до моря&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;object type=&#34;application/x-shockwave-flash&#34; data=&#34;/swf/player.swf&#34; id=&#34;audioplayer1&#34; height=&#34;24&#34; width=&#34;320&#34;&gt;
    &lt;param name=&#34;FlashVars&#34; value=&#34;playerID=audioplayer1&amp;soundFile=http://files.dugwin.net/sound/2015/05_hoi_an_sea_sr030fx.mp3&#34;&gt;
    &lt;param name=&#34;quality&#34; value=&#34;high&#34;&gt;
    &lt;param name=&#34;menu&#34; value=&#34;true&#34;&gt;
&lt;/object&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6214.jpg&#34; alt=&#34;море волны вьетнам&#34;/&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6216.jpg&#34; alt=&#34;море волны вьетнам&#34;/&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6228.jpg&#34; alt=&#34;море волны вьетнам&#34;/&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6237.jpg&#34; alt=&#34;море волны вьетнам&#34;/&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6248.jpg&#34; alt=&#34;море волны вьетнам&#34;/&gt;

&lt;p&gt;Здесь море, конечно, круче гораздо, чем &lt;a href=&#34;/blog/00441.html&#34;&gt;было на острове&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <link>http://www.dugwin.net/blog/00446.html</link>
        
    </item>
    
    <item>
        <title>Hoi An, день 1</title>
        <pubDate>Mon, 30 May 2016 00:02:35 +0300</pubDate>
        <guid>http://www.dugwin.net/blog/00445.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;Сам Hoi An это такой старый городок рядом с Danang, в центральной части Вьетнама.&lt;/p&gt;
&lt;object type=&#34;application/x-shockwave-flash&#34; data=&#34;/swf/player.swf&#34; id=&#34;audioplayer1&#34; height=&#34;24&#34; width=&#34;320&#34;&gt;
    &lt;param name=&#34;FlashVars&#34; value=&#34;playerID=audioplayer1&amp;soundFile=http://files.dugwin.net/sound/2015/04_hoi_an_sr024.mp3&#34;&gt;
    &lt;param name=&#34;quality&#34; value=&#34;high&#34;&gt;
    &lt;param name=&#34;menu&#34; value=&#34;true&#34;&gt;
&lt;/object&gt;
&lt;p&gt;Днём пейзаж, в принципе, достаточно типичный, через неделю там уже начинаешь ко всему этому привыкать.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6062.jpg&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Рассказывать про него особенно нечего, там просто надо много гулять и смотреть по сторонам.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6069.jpg&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6070.jpg&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Под ноги тоже надо посматривать, познакомился попутно с местными рыбами. Как раз рядом записана первая часть звука.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6080.jpg&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Привет!&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6085.jpg&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6086.jpg&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Большую часть на лодке занимают мопеды. То есть это, наверное, паром. Как раз его слышно на записи. Снято/записано &lt;a href=&#34;https://goo.gl/maps/XX4ZaXEGrKv&#34;&gt;на стрелке&lt;/a&gt; этого островка.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6089.jpg&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6099.jpg&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Фирменный вид Hoi An, он на всех открытках там есть. Этот баран там стоял, наверное, минут 10 и никуда уходить не собирался, так и испортил мне фотографию, чтоб тебе икалось.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6105.jpg&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6115.jpg&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6125.jpg&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Дружба и взаимопомощь.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6163.jpg&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6206.jpg&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6210.jpg&#34; /&gt;

</description>
        <link>http://www.dugwin.net/blog/00445.html</link>
        
    </item>
    
    <item>
        <title>Из Tam Coc в Hoi An</title>
        <pubDate>Sun, 15 May 2016 22:31:34 +0300</pubDate>
        <guid>http://www.dugwin.net/blog/00444.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;Итак, я жил в отеле который находился в сторонке от самого городка Tam Coc (который в сторонке от Ninh Bình, где есть жд вокзал), в котором было ровно 0 (прописью: &lt;i&gt;ни одного&lt;/i&gt;) банкомата. Дальше мне было надо ехать на юг, по плану я хотел попасть в Da Nang, это крупнейший город в центральной части Вьетнама.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В принципе, это довольно скучный, по рассказам, город, но из него можно доехать до руин My Son в лесах и вообще рядом океан. Опять же, рядом там Hoi An, в который не очень пока было ясно как попадать. Из разговора с хозяйкой отеля выяснилось, что билет на поезд я могу купить просто у неё, надо только сказать на когда. Причём, она может сумму за билет включить в счёт за отель и я тогда смогу просто карточкой заплатить за всё. Круто, а? Это вам не завтрак в счёт за отель включить, а целый поезд! Так и поступили, в общем.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я уже знал что такая штука тут распространена, потому что в Tam Coc мы ехали на автобусе с небольшой компанией, и там мне рассказали что похожим образом купили билет (правда, ещё им не воспользовались). Ехали мы, кстати, очень классно: водитель автобуса не сигналил вообще. Там у них во Вьетнаме на сигнал обычно нажимают чаще газа и тормоза вместе взятых, поэтому всё кругом постоянно гудит. Наш же водитель был удивительно спокойный, и просто как штришок к портрету: на мониторе вмонтированном в приборную доску у него показывали видео с какой-то дискотеки с gogo girls и еле слышно играла музыка. В компании у нас был испанец и португальская пара, очень все приятные ребята. Испанец путешествует уже 4 месяца по Азии, таких людей там довольно много.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Немного отвлёкся, поезд. Поезд шёл от Ninh Binh, до которого я добрался наполовину пешком, наполовину автостопом, как уже писал, сквозь пламя и дым. Примерно к 11 часам утра мы доехали до Da Nang.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сойдя с поезда я сразу на вокзале нарвался на вьетнамеца, который предложил:&lt;br /&gt;- Поехали в Hoi An?&lt;br /&gt;- А почём?&lt;br /&gt;- 300&lt;br /&gt;- 200&lt;br /&gt;- Ok&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Причём, 200 это была нормальная цена, я заранее знал сколько такое такси должно стоить. Оказалось ещё, что у него не мопед, а нормальный такой мотоцикл (Honda). По дороге мы заехали выпить чаю, где он мне предложил ещё меня покатать по округе. Он достал блокнотик с отзывами, там написано было (в том числе по-русски), что всё, типа, с этим чуваком будет нормально.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Получалось не очень дёшево, но и не дорого. Мы ещё договорились, что он меня потом привезёт в аэропорт. То есть со всех сторон выходило что я экономлю время и мы едем только туда, куда мне хочется, без всяких других туристов. Это всё было не очень по плану, но я решил что вариант вполне неплохой, если он меня не кинет и не исчезнет просто взяв предоплату (а он не кинул). Мы подписали смешной договор (contract on sightseeing transportation) с перечислением пунктов в которые со своей стороны он обязуется меня доставить.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/img_8066s.jpg&#34; alt=&#34;danang easyriders&#34;/&gt;

&lt;p&gt;Ещё я упомянул, что полечу самолётом, но у меня пока нет билета и я не знаю когда мне надо будет в аэропорт. Тут, конечно, выяснилось, что он может подогнать мне билет на самолёт, потому что у него есть знакомые в авиакомпании. Я решил, что раз в отеле можно купить билет на поезд, то почему у таксиста нельзя купить билет на самолёт? На том и порешили. Допили кофе, он отвёз меня в Hoi An в отель, который он же мне и посоветовал (стрёмный на самом деле очень был отель). День я гулял там сам, а через день он должен был меня в 8 утра забрать и повезти по достопримечательностям.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вот в этот момент, это восьмой день отпуска, можно заметить, как поменялось моё отношение к жизни вообще, правда? Я наконец стал более менее свободно отдыхать и меньше переживать из-за разной ерунды. Stop trying to control everything and &lt;a href=&#34;https://youtu.be/nuYxp7-Au4E&#34;&gt;just let go&lt;/a&gt;. На самом деле это было только начало, поменялось отношение, но голова заработала уже только в Сайгоне (ещё через три дня).&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/img_8073s.jpg&#34; /&gt;

&lt;p&gt;А вечером этого дня я просто сходил погулять, дошёл до моря. Фотоаппарат с собой не брал, поэтому фото только из телефона.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Дороги там до моря было почти час пешком, так что было на что посмотреть.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/img_8075s.jpg&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/img_8076s.jpg&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/img_8083s.jpg&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Ну и инстаграммная фоточка, если вдруг вы её не видели:&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/img_8126s.jpg&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Это фото мне ужасно напоминает Алёнушку Васнецова.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я, к счастью, совсем забыл про фотки из телефона, иначе бы я никогда не соорудил все эти посты. Про телефонные фото я просто потом отдельный сделаю постик, во многих мобильных фото меньше графики зато гораздо больше жизни.&lt;/p&gt;
</description>
        <link>http://www.dugwin.net/blog/00444.html</link>
        
    </item>
    
    <item>
        <title>Tam Coc, part 2</title>
        <pubDate>Mon, 25 Apr 2016 08:30:48 +0300</pubDate>
        <guid>http://www.dugwin.net/blog/00443.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;Итак я останавливался в отеле под названием Anna Tham. Тихий приятный отель практически вмонтирован в гору. Название составлено из имён двух девочек. Их родители давно дружат семьями и когда выбирали название для отеля, то назвали в честь дочерей. Tham сейчас лет 20, она работает в отеле. А отец Anna с сестрой как раз приезжали одновременно со мной (постоянно они живут там у себя в Европе) и поэтому я оказался в курсе этой истории. Сами Anna и Tham никогда не встречались. Отель мне кстати посоветовала та же девочка, которая вообще посоветовала заехать в Tam Coc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Нашёл ту самую карту, которую мне дали в неправильном отеле. К моему огромному сожалению я потерял другую карту, которую мне дали в моём отеле, и поэтому не смогу их вам предъявить для сравнения. Честное слово, между ними совпадает только несколько наименований, а их взаимное расположение — абсолютно разное. Для справки, Ninh Binh City - это ближайший город, где есть ЖД вокзал и банкомат (в самом Tam Coc банкоматов нет ни одного).&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5932.jpg&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Я, пытался сверяться с картой, но получилось кататься скорее наугад. Нашёл одну из пещер. Кажется, это на входе в Bird Park. Она, конечно, высоко на горе, они ещё вечно гордятся количеством ступеней наверх.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5935.jpg&#34; /&gt;

&lt;p&gt;По дороге наверх мне попались местные работяги, которые жестами очень советовали дойти до пещеры. Вот спасибо, что подсказали, а то я сюда залез чтобы на половине дороге обратно развернуться.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Это конечно сложно словами передать. Такая вот штука, которая получилась сама по себе. Я там прогуливался один, никаких туристов не было вообще. Можно спокойно побродить, никуда не спешить, о чём-то подумать.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5957.jpg&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Для мыслей ещё вот есть. Можно оставить донейшен.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;По пути вниз работяги предлагали с ними сесть на обед, но я вежливо в панике убежал подальше.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5961.jpg&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Уже в самом Bird Park была пещера на воде, в неё катает тётенька на лодке. В руки дают фонарь, потому что темень жуткая. Внутри этой пещеры плавать надо минут, наверное, десять. Внушительное тоже такое образование.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5970.jpg&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5975.jpg&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Просто на территории этого парка. Так там в общем довольно уютно, только птиц я особо не видел.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5981-5g1a5984.jpg&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Вот это вообще страшное место. Надо идти по мостикам какое-то существенное время и выходишь с другой стороны горы.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5986.jpg&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5988.jpg&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5992.jpg&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6009.jpg&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6010.jpg&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Приветливый вьетнамец уже по дороге в отель.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6022.jpg&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Это был мой последний день в Tam Coc, дальше я решил поездом ехать на юг до большого города в цетре Вьетнама, Danang. Билет на поезд я купил в своём отеле, они куда-то позвонили и выписали мне какой-то талончик. Выглядит это всё очень ненадёжно, но я слышал, что так тут у них бывает и поэтому решил, что достаточно безопасно. Деньги за билет мне включили прямо в счёт за отель (который можно было оплатить картой).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я решил что до Ninh Binh я доеду на каком-нибудь попутном мопеде и пошёл пешком. Вышло, что из города я вышел, а попутного себе мопеда так и не нашёл.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6035.jpg&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Где-то как раз за этим вот мероприятием меня подобрал крестьянин на какой-то жуткой развалюхе и на въезде в город высадил. Времени достаточно было, я пешком дошёл до вокзала и ещё осталось чтобы кофе попить.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a6050.jpg&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Поезда там ходят медленно и вообще транспорт весь очень медленный. Ехать было не слишком далеко, но это заняло ночь. Это была не самая моя спокойная ночь в поезде, но и не самая беспокойная, нормально.&lt;/p&gt;
</description>
        <link>http://www.dugwin.net/blog/00443.html</link>
        
    </item>
    
    <item>
        <title>Tam Coc</title>
        <pubDate>Thu, 21 Apr 2016 07:40:00 +0300</pubDate>
        <guid>http://www.dugwin.net/blog/00442.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;Приехал в Tam Coc и поселился я там ночью, поэтому утром виды рядом с отелем для меня оказались сюрпризом.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5676.jpg&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Отель был в сторонке от поселения, а это уже ближе к жизни.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5687.jpg&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Озеро, кажется, легко и просто обойти справа, но в итоге приходится обходить часть гор, иначе не выйти на дорогу обратно.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5695-5g1a5702.jpg&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Удивительного просто цвета вода. Рядом тот самый не обозначенный на картах перекрёсток.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5723-5g1a5726.jpg&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5731-5g1a5735.jpg&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Вообще, местность там малоизученная, на google карты нанесено мало что, а пользоваться картами местными и вовсе невозможно. Поэтому приходилось делать много ненужных ходов в какие-то тупиковые ответвления.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5756-5g1a5759.jpg&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Я брал там на пару дней велик, на нем передвигаться, конечно, гораздо быстрее чем пешком получалось.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5768.jpg&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5791.jpg&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5793.jpg&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5800.jpg&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Путём проб и ошибок добрался до одной из достопремичательностей. По ступенькам можно забраться наверх к беседке и тогда башенка на горе окажется слегка внизу.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5806.jpg&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Примерно с середины высоты:&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5813.jpg&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Ступени довольно высокие и их довольно много. Около особенно высоких степеней приделана дополнительная приступочка. Вообще достаточно серьёзное такое испытание на выносливость, ползти в горы по жаре.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5814.jpg&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Вид на другую сторону, через горы.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5834-5g1a5837.jpg&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Обещанная башенка внизу.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5842-5g1a5844.jpg&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5844.jpg&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Другая достопримечательность, совершенно в другом месте уже. Внутри играет чувак на терменвоксе почему-то.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5850-5g1a5855.jpg&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Один из моих любимых кадров из Вьетнама вообще:&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5871.jpg&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5880.jpg&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5886.jpg&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Это они, я так понял, сушат собранный урожай. Просто рассыпают на площадях и дорогах, а вы как хотите все.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5888.jpg&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5892.jpg&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5926.jpg&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5927.jpg&#34; /&gt;

</description>
        <link>http://www.dugwin.net/blog/00442.html</link>
        
    </item>
    
    <item>
        <title>Прощай, Cat Bah</title>
        <pubDate>Sun, 13 Mar 2016 19:59:01 +0300</pubDate>
        <guid>http://www.dugwin.net/blog/00441.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;Девочка которая жила в том же отеле где и я сказала что раз у меня нет чёткого плана, то обязательно надо ехать в Tam Coc. Я не очень долго колебался, так как это было, в принципе, по пути (на юг) и решил туда и отправиться.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Днём от моего отеля в ту сторону направлялся автобус, утром было время дойти &lt;a href=&#34;https://goo.gl/maps/jWi7MS36mq42&#34;&gt;до пляжа&lt;/a&gt;, сделать пару фото и записать волны.&lt;/p&gt;
&lt;object type=&#34;application/x-shockwave-flash&#34; data=&#34;/swf/player.swf&#34; id=&#34;audioplayer1&#34; height=&#34;24&#34; width=&#34;320&#34;&gt;
    &lt;param name=&#34;FlashVars&#34; value=&#34;playerID=audioplayer1&amp;soundFile=http://files.dugwin.net/sound/2015/03_catbah_SR018f.mp3&#34;&gt;
    &lt;param name=&#34;quality&#34; value=&#34;high&#34;&gt;
    &lt;param name=&#34;menu&#34; value=&#34;true&#34;&gt;
&lt;/object&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5655.jpg&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5662.jpg&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Больше в этот день я не фотографировал, потому что до Tam Coc доехали мы уже затемно (в обратном порядке: автобус до причала, лодка до материка, автобус до Ninh Binh и потом Tam Coc).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Потом была чудесная история, как я по нарисованной от руки карте пошёл искать свою гостиницу. Оказалось, что GPS координаты, которые были внесены на booking.com - неправильные, а google не мог мне помочь по какой-то другой причине. Так вот в другом отеле, который я нашёл по неправильным координатам, мне дали эту самую нарисованную от руки и много раз скопированную карту.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На карте сразу за мостом был нарисован перекрёсток, по которому мне надо было пройти прямо. Основная дорога уходила направо, а прямо шла дорожка попроще, но идти оставалось километра полтора, так что в общем я продолжил свой путь. В итоге через пять минут я брёл в кромешной, глаз выколи, тьме между каких-то гор и болот.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Минут через 20 я дошёл до тропинки, которую мне перегородила корова (в кромешной тьме это довольно страшное чудовище). Одну корову я обошёл и там, конечно, было две других. А вот уже за ними я встретил ещё более огромного быка с такими красивыми широкими горизонтальными рогами, какие рисуют на картинках про Азию. Бык повернул на меня голову и устало выдохнул.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;И вот тут я решил что, видимо, сбился с пути, а отель мой всё-таки чуть в другую сторону. Стараясь не очень привлекать внимания потихоньку свалил назад к перекрёстку, где была хоть какая-то цивилизация. По перекрёстку я пошёл теперь уже дальше по более серьёзной дороге (то есть направо (то есть теперь налево)) и минут через 15-20 меня предложила подвезти просто на мопеде местная жительница. Она знала где этот мой нужный отель, я шёл в общем в правильную сторону.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Позже выяснилось что этот перекрёсток и изгиб дороги на карте вообще не были отмечены никак, так как ничего интересного в этом месте не располагается, а на картах рисуют только важные всякие вещи, повороты дорог и перекрёстки сами по себе к таким не относятся.&lt;/p&gt;
</description>
        <link>http://www.dugwin.net/blog/00441.html</link>
        
    </item>
    
    <item>
        <title>Бухта Халонг</title>
        <pubDate>Thu, 03 Mar 2016 21:58:01 +0300</pubDate>
        <guid>http://www.dugwin.net/blog/00440.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;В последний день на острове я поехал в экскурсию на прогулочном дизельном судёнышке по бухте Халонг. Бухта состоит из множества маленьких скалистых островов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Начало экскурсии было довольно рано, и если посмотреть в сторону рассвета то разобрать было можно только какие-то силуэты в тумане.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5458_5g1a5464sm.jpg&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Большую часть времени мы бороздили мимо таких вот примерно пейзажей.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5500.jpg&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Там где видна структура породы она лежит под каким-то углом. Не очень привычно видеть такие чёткие прямые параллельные линии в природе, но тут их в избытке.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5502.jpg&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Одним из пунктов программы был &#34;kayaking&#34;. Мы так же проплывали под этой аркой и под другой ещё более длинной. Это вообще очень странное было ощущение: с расстояния метра три казалось что в углублении просто абсолютная чернота, но постепенно подплываешь поближе, глаз привыкает, и оказывается что внутрь можно заплыть и там даже немного ориентироваться. В той второй пещере было довольно низко и потолок можно было задеть не то что веслом, но и просто головой.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5507.jpg&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Каякинг этот длился минут сто, и всё это время на голову, руки и ноги капает солёная вода. Для тех, кто вчера вечером упал с мопеда, это было не слишком приятным дополнением, но что поделаешь.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5509.jpg&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Кстати да, все эти острова вот так снизу подточены водой, это выглядит тоже немного странно и ужасно уместно.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5510.jpg&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5528.jpg&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5535.jpg&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Я за весь день так и не устал рассматривать эти островки.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5546.jpg&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Плавали мы до заката. Пейзажи, конечно, просто удивительные с этими моряками в шляпах лорда Рейдана (они не надоели за все три недели там).&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5552.jpg&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5556.jpg&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Последний час мы плыли в закат под звуки старенького дизеля, очень умиротворяет. Я ушёл от остальных туристов, уселся себе с фотоаппаратом и баночкой местного безалкогольного пива на носу и зарядился настроением надолго вперёд.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5573.jpg&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5586.jpg&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5597.jpg&#34; /&gt;

&lt;p&gt;На этом фото умещается практически весь обитаемый туристами городок, который расположен на этой части острова.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5620.jpg&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5627.jpg&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5634.jpg&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Завтра утром я схожу на пляж и стану выбираться с этого острова.&lt;/p&gt;
</description>
        <link>http://www.dugwin.net/blog/00440.html</link>
        
    </item>
    
    <item>
        <title>Cat Bah на мопедe, часть 2</title>
        <pubDate>Thu, 25 Feb 2016 00:25:48 +0300</pubDate>
        <guid>http://www.dugwin.net/blog/00439.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;Оказалось, часть прогулки по парку состоит в том чтобы залезть на огромную гору, ростом примерно вот как любая из соседних.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5389.jpg&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Горы, конечно, невероятно красивые. Все камни со всех сторон покрыты плотным слоем зелени, который с некоторого расстояния кажется чем-то мягким и уж точно приятным глазу.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5391.jpg&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5394.jpg&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Смотровая площадочка, с которой, оказалось, можно забраться ещё чуть-чуть повыше.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5403.jpg&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Вот мы примерно на такой пик выбрались, и во все стороны сейчас от меня только вниз и довольно далеко. Удивительное ощущение. Устали, конечно, смертельно.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5406.jpg&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Выглядело будто разведён огонь или включен фонарь, но ничего подобного. Просто именно туда вот под корни этого дерева пробивается сквозь кроны чистый луч солнца.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5409.jpg&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Я не понимаю, как это всё продолжает существовать: корни, кажется, довольно легко растут сквозь каменные глыбы, постоянно разваливая их и разрушая. Они же так довольно быстро должны бы были все эти горы раскурочить.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5413.jpg&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Из интересного, ещё видели несколько чёрных белок в парке, но они слишком быстрые для меня оказались, даже плохеньких фоток нет.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Это мы доехали до деревеньки на другой (северной) части острова.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5414.jpg&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5417.jpg&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5420.jpg&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Нетуристический берег.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5422.jpg&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5427.jpg&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5429.jpg&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5431.jpg&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5432.jpg&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5435.jpg&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5438.jpg&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5440.jpg&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5442.jpg&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Гора рядом с дорогой, просто на память: между таких вот гор лежал путь обратно в туристический городок, где я сначала затупил на перекрёстке, потом поехал слишком быстро, потом запутался и резко затормозил, конечно, упал и потом было больно плавать в солёной воде несколько дней.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5444.jpg&#34; /&gt;

</description>
        <link>http://www.dugwin.net/blog/00439.html</link>
        
    </item>
    
    <item>
        <title>Cat Bah на мопедe</title>
        <pubDate>Tue, 23 Feb 2016 19:00:11 +0300</pubDate>
        <guid>http://www.dugwin.net/blog/00438.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;Интересных дел на острове не так много: рядом с городком несколько пляжей, в самом городке ресторанчики, плюс есть выбор экскурсий. Экскурсии я оставил на потом, а чтобы себя развлечь я взял на прокат мопед и поехал на нём кататься. В центре острова обещали пещеру оборудованную в госпиталь и некий парк, так что должно было быть интересно.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5321.jpg&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5325.jpg&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Увидел, что на краю дороги припаркован другой мопед и тропинка ведёт наверх. Я подумал, что для госпиталя это как-то рановато, но решил забраться, посмотреть.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5327.jpg&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5340.jpg&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5341.jpg&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Military area, говорят. Ну, наверное, музей? Я забрался ещё выще и потом ещё выше… На самом верху стоит какая-то хижина, где меня не пустили даже посмотреть на вид с высоты. Под лай собак какие-то оборванцы в шлёпанцах сказали что, мол, в самом деле military area и вали пожалуйста откуда пришёл. Блин, ну что делать, собрался и пошёл вниз.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5343.jpg&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Это уже совершенно другое место: я добрался до того самого военного госпиталя оборудованного в одной из пещер. Что должен символизировать этот ужас в духе Стивена Кинга я не знаю, но это было единственное нормально освещённое место во всём госпитале.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5346.jpg&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Там я встретил украинскую пару (привет ребята!) с которыми мы потом до конца дня катались и гуляли вместе. Это, кстати, был последний раз когда с кем-то говорил по-русски за весь отпуск.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5348.jpg&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Я так и не понял кто как и когда залил бетоном и сформировал такие проходы в пещере, но впечатляет в любом случае.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5351.jpg&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5353.jpg&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5358.jpg&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Это уже, понятно, парк.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5363.jpg&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Бабочек там много и они, конечно, совсем не похожи на наших.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5365.jpg&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Почти как в фильмах о вьетнамской войне, см «Взвод».&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5375.jpg&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5378.jpg&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5380.jpg&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5382.jpg&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5383.jpg&#34; /&gt;

</description>
        <link>http://www.dugwin.net/blog/00438.html</link>
        
    </item>
    
    <item>
        <title>Cat Bah</title>
        <pubDate>Sat, 30 Jan 2016 21:51:00 +0300</pubDate>
        <guid>http://www.dugwin.net/blog/00437.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;На острове я провёл несколько дней, считать которые не имеет смысла, они все были похожи друг на друга или прошли все как один.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Из вещей у меня был ровно один рюкзак, большую часть которого занимал фотоаппарат. Это оказалось очень удобно в путешествии: взял рюкзак и пошёл. Пока все сдают или получают багаж, ты уже сидишь на лучшем месте у окошка, например.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5266.jpg&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Cat Bah это в общем такой туристический небольшой остров, городок находится в одном из его углов. Там, понятное дело, море, пляж.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5271.jpg&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Это она там мелкую такую рыбку на солнце сушит, не знаю зачем.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5277.jpg&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5286.jpg&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5290.jpg&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5301.jpg&#34; /&gt;

&lt;p&gt;&lt;!-- http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5304.jpg --&gt;&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5309.jpg&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5316.jpg&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Я приехал не в самое удачное время и солнце обычно садилось куда-то в туман и красивого заката толком не получалось.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5319.jpg&#34; /&gt;

</description>
        <link>http://www.dugwin.net/blog/00437.html</link>
        
    </item>
    
    <item>
        <title>Ханой вечером</title>
        <pubDate>Fri, 29 Jan 2016 00:07:22 +0300</pubDate>
        <guid>http://www.dugwin.net/blog/00436.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;Где-то здесь рядом много всяких хостелов и вообще туристических компаний. Вечером, до ночи ещё далеко, почему-то очень тихо и никого нет. Правда, я, как обычно, сворачивал в самые узкие и самые тихие улицы, так что удивляться особо нечему.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5220.jpg&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5222.jpg&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5223.jpg&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Конечно все смотрят в телефоны, а не на дорогу.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5225.jpg&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5245.jpg&#34; /&gt;

&lt;p&gt;И тут я набрёл на тот самый «чудесный» ночной рынок.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5252.jpg&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Зачем он нужен — непонятно. Куча народу ходит туда-обратно, на одинаковых прилавках лежат одинаковые неинтересные товары. Хотя людей, конечно, уникально много.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5253.jpg&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Итак, это был Ханой.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5256.jpg&#34; /&gt;

&lt;p&gt;На следующий день утром я пойду на автовокзал и сяду в автобус, который отвезёт меня на причал в Hai Phong. Там я сразу пересяду на кораблик и поеду на остров Cat Bah. На острове, кстати, пересяду в другой автобус, который уже привезёт в городок, где люди. Займёт это часа четыре.&lt;/p&gt;
</description>
        <link>http://www.dugwin.net/blog/00436.html</link>
        
    </item>
    
    <item>
        <title>Ханой, закат</title>
        <pubDate>Mon, 25 Jan 2016 23:30:04 +0300</pubDate>
        <guid>http://www.dugwin.net/blog/00435.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;Тут такая ещё история была. Вьетнамцы до сих пор не избалованы туристами и особенно молодёжь очень интересуется и любит пристать и пообщаться. И вот как раз перед закатом две девочки пристали и общаются. И общаются и общаются, а там же закат, — довольно стремительная штука.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Так и пришлось отвязаться и пойти себе заниматься делом, там же рядом с этим озером.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5190.jpg&#34; alt=&#34;ханой закат&#34;/&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5192.jpg&#34; alt=&#34;ханой закат&#34;/&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5196.jpg&#34; alt=&#34;ханой закат&#34;/&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5199.jpg&#34; alt=&#34;ханой закат&#34;/&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5202.jpg&#34; alt=&#34;ханой закат совсем&#34;/&gt;

</description>
        <link>http://www.dugwin.net/blog/00435.html</link>
        
    </item>
    
    <item>
        <title>Ханой днём, part 2</title>
        <pubDate>Mon, 25 Jan 2016 22:52:12 +0300</pubDate>
        <guid>http://www.dugwin.net/blog/00434.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;Они там реально ходят в этих треугольных шляпах как лорд Рейден. К этому можно немного привыкнуть, но радовать не перестаёт ни на секунду.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5157.jpg&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Как я уже упоминал, Вьетнам живёт довольно бедно, и такие вот уличные промыслы вполне себе распространены, причём именно в таком кустарном виде. Она так вот фигурно чистит и надрезает эти ананасы, а при покупке отрежет от хвоста, получится 4 дольки, сложит в пакетик. Можно прямо будет брать и есть.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Фрукты, конечно, безумно вкусные там. Если съесть 4 ананаса, то потом не очень спокойно во рту будет какое-то время: он сладкий, но довольно злой.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Это кстати другая торговка уже.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5159.jpg&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Третья.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5161.jpg&#34; /&gt;

&lt;object type=&#34;application/x-shockwave-flash&#34; data=&#34;/swf/player.swf&#34; id=&#34;audioplayer1&#34; height=&#34;24&#34; width=&#34;320&#34;&gt;
    &lt;param name=&#34;FlashVars&#34; value=&#34;playerID=audioplayer1&amp;soundFile=http://files.dugwin.net/sound/2015/01_hanoi_SR005F.mp3&#34;&gt;
    &lt;param name=&#34;quality&#34; value=&#34;high&#34;&gt;
    &lt;param name=&#34;menu&#34; value=&#34;true&#34;&gt;
&lt;/object&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5163.jpg&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5164.jpg&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Кстати да, с ATM в Ханое проблем никаких. Многие банки берут какую-то ощутимую комиссию, но потом я запомнил такие в которых комиссии нет, а курс (примерно?) такой же. В любом случае там всё довольно дёшево даже в туристических местах типа столицы вот.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5165.jpg&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Почти все женщины водят эти мопеды в масках (и иногда в перчатках ещё), при этом просто по улице почти всегда ходят без масок. А мужики и водят без масок… почти всегда, а иногда в масках. Чёрт знает что. Я для себя решил, что если ходить с открытым лицом, то оно загорает, а это некрасиво считается в тех широтах: чего мало, то и ценится.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5171.jpg&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Статуя рядом с тем самым мрачным католическим храмом с часами.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5177.jpg&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Коромысло, на полном серьёзе.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5181.jpg&#34; /&gt;

&lt;p&gt;А вот, кстати: дама платком лицо закрывала, сняла чтобы поговорить. Потом снова на нос надвинет.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5182.jpg&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5186.jpg&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5188.jpg&#34; /&gt;

&lt;p&gt;К закату дело.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5189.jpg&#34; /&gt;

</description>
        <link>http://www.dugwin.net/blog/00434.html</link>
        
    </item>
    
    <item>
        <title>Ханой, днём</title>
        <pubDate>Sat, 23 Jan 2016 15:32:32 +0300</pubDate>
        <guid>http://www.dugwin.net/blog/00433.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;Утром я пошёл прогуляться по городу. Цели повидать все памятники у меня не было, я просто хотел отдохнуть после перелёта, потому что на следующий день рано утром мне надо было ехать дальше.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5100.jpg&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Там, конечно, миллионы просто мопедов этих (которые они называют &#34;мотобайк&#34;). Передвигаются они не слишком быстро и не слишком громко, только постоянно все сигналят. Самое весёлое это переходить перед ними дорогу: светофоров толком нет и правила никто не соблюдает. Но потом привыкаешь: надо просто решительно выйти на дорогу, зайти в самый центр и они тебя тогда начинают обтекать, как вода в реке.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5104.jpg&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5109.jpg&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Это озеро Хоанкьем в самом центре, оно же «озеро возвращённого меча» и «озеро зелёной воды». Оно, в общем, не слишком живописное, но всё-таки озеро, вокруг него можно гулять.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5119g.jpg&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Здесь лучше видно почему его называют «озером зелёной воды».&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5123.jpg&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5129.jpg&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Вьетнамки ужасно любят фотографироваться.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5130.jpg&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Советская символика как-то иррационально близка и приятна глазу (а её там немало).&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5134.jpg&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5138.jpg&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5141.jpg&#34; /&gt;

&lt;p&gt;А ещё там живут большие красивые бабочки.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5146.jpg&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5152.jpg&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5156.jpg&#34; /&gt;

&lt;object type=&#34;application/x-shockwave-flash&#34; data=&#34;/swf/player.swf&#34; id=&#34;audioplayer1&#34; height=&#34;24&#34; width=&#34;320&#34;&gt;
    &lt;param name=&#34;FlashVars&#34; value=&#34;playerID=audioplayer1&amp;soundFile=http://files.dugwin.net.s3.amazonaws.com/sound/2015/01_hanoi_SR004F.mp3&#34;&gt;
    &lt;param name=&#34;quality&#34; value=&#34;high&#34;&gt;
    &lt;param name=&#34;menu&#34; value=&#34;true&#34;&gt;
&lt;/object&gt;
&lt;p&gt;Вьетнам страна, конечно, совсем небогатая и по столице это очень заметно. В общем то Ханой оказался примерно тем что я себе и представлял, разве что это совсем чуточку ещё больше азия, чем я думал.&lt;/p&gt;
</description>
        <link>http://www.dugwin.net/blog/00433.html</link>
        
    </item>
    
    <item>
        <title>Vietnam, Hanoi</title>
        <pubDate>Thu, 21 Jan 2016 01:29:34 +0300</pubDate>
        <guid>http://www.dugwin.net/blog/00432.html</guid>
        <description>&lt;p&gt;Я приехал в Ханой уже после заката. По дороге из аэропорта познакомился с парнем и его мамой, которая уже лет 15 живёт в России и приезжает раз в год-два в Ханой в отпуск.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Они сказали мне, что отель мой находится возле самого красивого храма в Ханое и обязательно советовали сходить на ночной рынок. Я не очень понял что там где, в Ханое у меня было запланировано только две ночи и одна из них уже наступила. Уставший после суток в пути я всё-таки отправился побродить.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;А вы никогда не обращали внимания на то, что обычно часы на фотографиях показывают 10:09? Так выгоднее смотрятся стрелки. В данном случае это чистое совпадение, я действительно там прогуливался в 22:09, совпадает со временем из exif. Причём по exif фото сделано как раз в 22:09, а не 22:14, но это у меня просто часы в фотоаппарате отствали. Это кстати тот самый Hanoi Cathedral возле которого (воооон там справа) я жил.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5053-5g1a5055.jpg&#34; alt=&#34;Hanoi Cathedral&#34;/&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5083.jpg&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5088.jpg&#34; /&gt;

&lt;p&gt;На фотографиях получилось мало людей, на самом деле это не совсем так, просто я не фотографировал там, где людей было много. Поначалу это было очень непривычно и из отеля в эту толпу выходить очень не хотелось, так что пришлось практически заставлять себя выйти из отеля.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5095.jpg&#34; /&gt;

&lt;p&gt;Ну разве не очаровательно?&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net/photo/vietnam2015/5g1a5096.jpg&#34; /&gt;

</description>
        <link>http://www.dugwin.net/blog/00432.html</link>
        
    </item>
    
    <item>
        <title>Dragonair</title>
        <pubDate>Mon, 16 Nov 2015 00:41:30 +0300</pubDate>
        <guid>http://www.dugwin.net/blog/00431.html</guid>
        <description>&lt;img src=&#34;http://files.dugwin.net.s3.amazonaws.com/photo/2015/5g1a5043.jpg&#34; alt=&#34;dragon airlines&#34;/&gt;

&lt;p&gt;Два или три часа мне надо было протусоваться в Гон-Конге. По непонятным мне причинам вот у этого окна, где каждую пару минут приземлялся самолёт, почти никто не сидел. Аэропорт находится на острове, на фото видно за туманом другой берег.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Потом у меня был рейс на маленьком самолётике и поэтому уже в чистой зоне автобусом надо было уехать в здание старого аэровокзала и оттуда уже везли в самолёт.&lt;/p&gt;
</description>
        <link>http://www.dugwin.net/blog/00431.html</link>
        
    </item>
    

    </channel>
</rss>